<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="app_describe">Votre bien-être spirituel est notre préoccupation</string>

    <string name="listning">les auditeurs: </string>
    <string name="message">Votre bien-être spirituel est notre préoccupation</string>
    <string name="ministering">DCLM Radio</string>

    <string name="english">Français</string>
    <string name="french">Anglais</string>
    <string name="stream">Streaming en direct</string>
    <string name="thumbmails">la vignette</string>
    <string name="no_connection">Pas de connection</string>
    <string name="stop_radio">Arrêter la radio</string>
    <string name="media">Médias</string>
    <string name="kumuyi">Pasteur W.F. Kumuyi</string>
    <string name="languageId">2</string>
    <string name="earnestly">Bien aimés, comme je désirais vivement vous écrire au sujet de notre salut commun, je me suis senti obligé de le faire afin de vous exhorter à combattre pour la foi qui a été transmise aux saints une fois pour toutes.</string>
    <string name="related">Sermon connexes</string>
    <string name="recent">Sermons récents</string>
    <string name="dismiss_error">Annuler</string>
    <string name="error_fragment_message"> Oups !!\n Erreur!!\n Vérifiez votre connection internet</string>
    <string name="str">Diffuser en direct</string>
    <string name="li"> </string>
    <string name="play">Jouer</string>
    <string name="audio">l\'audio</string>
    <string name="video">Vidéo</string>
    <string name="hd">Vidéo HD</string>
    <string name="rplay">Rejouer</string>

    <string-array name="doctrine">
        <item>Actes 2 : 42; 1 Timothée 4: 16; Tite 1: 9 \” Bien aimés, comme je désirais vivement vous écrire au sujet de notre salut commun, je me suis senti obligé de le faire afin de vous exhorter à combattre pour la foi qui a été transmise aux saints une fois pour toutes.\” \”Veille sur toi-même et sur ton enseignement; persévère dans ces choses, car, en agissant ainsi, tu te sauveras toi-même, et tu sauveras ceux qui t\’écoutent.\” \” Je vous exhorte, frères, à prendre garde à ceux qui causent des divisions et des scandales, au préjudice de l\’enseignement que vous avez reçu. Éloignez-vous d\’eux.\” (Jude 3; Romains 16: 17; 1 Timothée 4: 16) La PAROLE infaillible de Dieu enseigne et nous croyons: </item>
        <item>Que la Sainte Bible, composée de 39 livres de l\'Ancien Testament et de 27 livres du Nouveau Testament est la Parole inspirée de Dieu. Nous considérons la Bible comme l\'autorité suprême en ce qui concerne la conduite et l\'œuvre chrétiennes (2 Timothée 3:16,17 ; Proverbes 30: 5, 6 ; Apocalypse 22: 18,19).</item>
        <item>Que la Divinité comprend trois personnes séparées et distinctes, ayant des personnalités et des qualités séparées, distinctes et reconnaissables, parfaitement unies. Le Père, le Fils et le Saint&#x2D;Esprit sont différents dans la Divinité et ne sont pas trois noms pour une personne (Matthieu 3:16,17; 2 Corinthiens 13:13; Matthieu 28:19,20).</item>
        <item>La naissance virginale de Jésus, Fils unique de Dieu, ainsi que la crucifixion, la mort et la résurrection corporelle de Jésus&#x2D;Christ (Ésaïe 7:14; Matthieu 1:18&#x2D;27; Romains 1:4; 1 Corinthiens 15:3,4).</item>
        <item>Que depuis la chute de l\'homme, tous les hommes sont totalement dépravés, pécheurs et coupables, devenant ainsi sujets à la colère et à la condamnation de Dieu (Psaume 51:5; Job 14:4; Romains 3:23; 5:12&#x2D;17; Marc 7:21&#x2D;23; Éphésiens 2:1&#x2D;3).</item>
        <item>Que la Repentance consiste à se détourner de tous ses péchés et de ses plaisirs trompeurs, et cela est nécessaire avant que tout pécheur puisse réellement et effectivement manifester une foi salvatrice en Jésus (Proverbes 28:13; Ésaïe 55:7; Ézéchiel 18:21&#x2D;23; Marc 1:15; Luc 24:46; Actes 2:38; 3:19; 20:20,21; 2 Corinthiens 7:10; Hébreux 6:1&#x2D;3).</item>
        <item>Que la Restitution consiste à amender les torts commis à l\'endroit d\'autrui, à restituer les choses volées aux propriétaires, à payer les dettes, à rendre ce qu\'on a fraudé, à se confesser à celui qu\'on a offensé, à s\'excuser auprès de ceux qu\'on a diffamés, à avoir une conscience libre de toutes offenses à l\'égard de Dieu et des hommes (Genèse 20:1&#x2D;8; Exode 22:1&#x2D;7;  Lévitique  6:1&#x2D;7;  Nombres  5:6&#x2D;8;  2  Samuel  12:1&#x2D;6;  Proverbes 6:30,31; Ézéchiel 33:14&#x2D;16; Matthieu 5:23,24; Luc 19:8,9; Actes 23:1&#x2D;5; 24:16; Jacques 4:17).</item>
        <item>Que la Justification (ou régénération) est un acte de la grâce de Dieu par lequel le pécheur reçoit le pardon et la rémission des péchés et il est considéré comme juste aux yeux de Dieu par la foi au sang expiatoire de Jésus. Étant libéré de la culpabilité du péché, l\'homme régénéré se présente devant Dieu comme n\'ayant jamais péché, non pas sur la base du mérite personnel mais à la lumière de ce que Christ avait accompli pour l\'humanité à travers Sa mort de substitution sur la Croix du Calvaire (Psaume 32:1,2 ; Ésaïe 1:18; Michée 7:19; Jean 3:3&#x2D;8; Actes 13:38).</item>
        <item>Que le Baptême d\'eau est essentiel pour exprimer notre obéissance, après notre réconciliation avec Dieu. Le Baptême consiste en une immersion (et non trois)  Au nom du Père, du Fils et du Saint&#x2D;Esprit » comme Jésus l\'a ordonné (Matthieu 28:19; 3:13&#x2D;17; Marc 16:15,16; Actes 2:38,39; 19:1&#x2D;6; Romains 6:4,5).</item>
        <item>Que la Sainte Cène a été instituée par Jésus&#x2D;Christ afin que les croyants (tous les membres de la famille de Dieu) y participent régulièrement pour  annoncer la mort du Seigneur jusqu\'à ce qu\'il vienne ». Les symboles utilisés sont  le pain sans levain » et le jus du  fruit de la vigne ». Tous ceux qui mangent ou boivent indignement attirent sur eux la  condamnation », la punition et le châtiment (Matthieu 26:26; Luc 22:17&#x2D; 20; 1 Corinthiens 11:23&#x2D;30).</item>
        <item>Que la Sanctification complète est un acte final de la grâce de Dieu qui suit la Nouvelle Naissance. C\'est par ce moyen que le croyant est purifié et sanctifié. Elle ne peut être atteinte progressivement par les œuvres, la lutte et l\'abstinence (la suppression),mais elle est obtenue par la foi dans le sang sanctificateur de Jésus&#x2D;Christ. La sainteté de vie et la pureté du cœur occupent le centre de la vie chrétienne (Luc 1:74,75; Jean 17:15&#x2D;17; 1 Thessaloniciens 4:3,7,8; 5:22&#x2D;24; Éphésiens 5:25&#x2D;27;  Hébreux 2 : 11; 10:10,14;  13:11,12;  Tite 2:11&#x2D;14;  1 Jean 1:7; Hébreux 12:14; 1 Pierre 1:14&#x2D;16).</item>
        <item>Que le Baptême dans le Saint&#x2D;Esprit est l\'envoi de la puissance d\'en haut sur le croyant sanctifié. C\'est la  Promesse du Père » et quand quelqu\'un reçoit ce  don du Saint&#x2D;Esprit », il est accompagné d\'une preuve initiale de parler en langues non apprises auparavant ; c\'est ce qu\'on appelle  parler en langues selon que l\'Esprit donne de s\'exprimer » (Matthieu 3:11; Actes 1:8; Luc 3:16; 24:49; Jean 1:30&#x2D;33; Jean 7:37&#x2D;39; 14:16,17,26; 15:26; 16:12&#x2D;15; Actes 1:5&#x2D;8; Marc 16:17; Actes 2:1&#x2D;18; 10:44&#x2D;46; 19:1&#x2D;6). Nous n\'enseignons pas aux gens comment parler en langues, le Saint&#x2D;Esprit leur donne de s\'exprimer. Nous insistons également sur la nécessité de la Pureté avant la Puissance. Les dons de l\'Esprit sont valables aujourd\'hui pour les croyants (1 Corinthiens 12:1&#x2D;31; 14:1&#x2D;40).</item>
        <item>Que la Rédemption de la malédiction de la loi, aussi bien que la Guérison de la maladie et l\'état continuel de bonne santé sont offerts à tous par la mort sacrificielle de Jésus&#x2D;Christ (Exode 15: 26 ; Deutéronome 7: 15 ; Psaume 103: 1&#x2D;5 ; Proverbes 2: 20&#x2D;22; Esaïe 53: 4,5; Matthieu 8: 16, 17; 1 Pierre 2: 24; Marc 16: 15&#x2D;18; Luc 13: 16; Jean 14: 12&#x2D;14 ; 10: 10 ; Actes 10: 38; Jacques 5: 14&#x2D;16; 1 Jean 3: 8; 2 Jean 2; Galates 3: 13, 14).</item>
        <item>Que l\'Evangélisation Personnelle est un ministère que Dieu a institué et qu\'Il donne à tout croyant. Jésus a commandé et Dieu demande que chaque croyant soit un gagneur d\'âmes plein de compassion et portant des fruits, amenant les autres à Christ (Matthieu 28: 19, 20; Marc 16: 15; Luc 24: 46&#x2D;49; Jean 17: 18; Actes 1: 8; 8: 1&#x2D;4; Psaume 126: 4, 6; Proverbes 11: 30; Daniel 12: 3; Ezéchiel 3: 17&#x2D;21).</item>
        <item>Que le Mariage est une union pour la vie. La Monogamie est uniformément enseignée par la Bible. La Polygamie est contraire à la volonté parfaite et à l\'institution de Dieu. La Bible défend au croyant d\'épouser une non&#x2D; croyante et vice versa. Aussi, sous la dispensation du Nouveau Testament, personne n\'a le droit de divorcer et de se remarier pendant que sa conjointe (ou son conjoint) est encore en vie. Quand une personne se convertit, il est nécessaire de faire la restitution sans délai dans ce domaine si l\'on est marié à tort (Genèse 2: 24; Deutéronome 7: 1&#x2D;4; Josué 24: 11&#x2D;13; 2 Corinthiens 6: 14&#x2D;18; Proverbes 31: 10&#x2D;31; Malachie 2: 14,15; Romains 7: 2, 3; Ephésiens 5: 31, 33; Matthieu 5: 31, 32; 19: 3&#x2D;9; Marc 10: 2&#x2D;12; Luc 16: 18; Jean 4: 15&#x2D;19; Genèse 20: 3&#x2D;7).</item>
        <item>Que l\'Enlèvement (communément appelé la première phase de la SECONDE VENUE DE CHRIST) est la prise (de la terre) de tous les Saints vivants et de tous ceux qui sont morts dans le Seigneur. L\'enlèvement aura lieu avant la Grande Tribulation et peut se produire d\'un moment à l\'autre, en un clin d\'œil,  sans aucun avertissement, la trompette sonnera et les morts en Christ ressusciteront premièrement; puis, nous les vivants qui seront restés, nous serons tous ensemble enlevés avec eux sur les nuées à la rencontre du Seigneur dans les airs; et ainsi nous serons toujours avec le Seigneur » (Jean 14: 1&#x2D;3; Luc 21: 34&#x2D;36; 1 Corinthiens 15:51&#x2D;58; 1 Thessaloniciens 4: 13&#x2D;18 ; 5: 4&#x2D;9; 2 Thessaloniciens 2: 5&#x2D;7; Philippiens 3: 11&#x2D;21; 1 Jean 3: 1&#x2D;4).</item>
        <item>Que la Résurrection des morts est aussi clairement enseignée dans la Bible, que l\'immortalité de l\'âme. Tout individu qui ait jamais vécu, ressuscitera, certains pour l\'honneur et la gloire ; d\'autres pour la honte et l\'opprobre éternelles (Job 19: 25&#x2D;27; Psaume 71: 20; Esaïe 26: 19; Jean 5: 28, 29; 1 Thessaloniciens 4: 13&#x2D;16; Hébreux 6: 1, 2; Philippiens 3: 8&#x2D;11; Apocalypse 20: 4&#x2D;6, 12, 13).</item>
        <item>Que la Grande Tribulation aura lieu après l\'enlèvement et qu\'il y aura en ce moment une souffrance terrible sur la terre. On appelle aussi ce moment,  un temps d\'angoisse pour Jacob » (Jérémie 30: 7; Matthieu 24: 21, 22, 29 ; Apocalypse 9: 16; Marc 13: 19; 2 Thessaloniciens 2: 3&#x2D;12; Apocalypse 12). Pendant ce temps, l\'Antéchrist prendra possession du Monde pour un règne de terreur. Ce ne sera pas un système ou une organisation, mais une personne, un être surnaturel et diabolique, qui aura la forme de l\'homme, qui blasphèmera et se proclamera lui&#x2D;même Dieu. (Daniel 8: 23&#x2D;25; 2 Thessaloniciens 2: 7&#x2D;12; Apocalypse 13: 1&#x2D;10). Les Noces de l\'Agneau auront lieu là&#x2D;haut pendant que la Tribulation continue sur la terre (Apocalypse 19: 1&#x2D;10).</item>
        <item>Que la Seconde Venue de Christ se passera aussi littéralement, et aussi visiblement que son Ascension. Et Il viendra pour juger les non croyants. Il établira aussi son Royaume et règnera sur cette terre pendant mille ans (Zacharie 14: 3, 4; Matthieu 25: 31&#x2D;46; 26: 64; Marc 13: 24&#x2D;37; 2 Thessaloniciens 1: 7&#x2D;10; 2: 8; Jude 14: 15).</item>
        <item>Que le Règne Millénaire de Christ est un règne effectif de mille ans de Jésus sur Terre. Ce règne sera précédé du retour de Jésus sur la terre avec les myriades de Ses saints. C\'est à ce moment qu\'Il jugera les nations qui vivent sur la face de la terre ( Jude 14, 15 ; 2 Thessaloniciens 1: 7&#x2D;10). Pendant ce temps, le diable sera lié (Apocalypse 20: 2, 3). Ce sera un règne de paix et de bénédictions (Esaïe 11: 6&#x2D;9; 65: 25; Osée 2: 18; Zacharie 14: 9&#x2D;20; Esaïe 2: 2&#x2D;4).</item>
        <item>Que le Jugement du Grand Trône Blanc est le moment où Dieu jugera finalement  tous ceux qui ont vécu sur la face de la terre (les vivants et les morts, petits et grands), selon leurs œuvres. Cela se passera après le Millénaire. En ce temps&#x2D;là aura lieu le dernier jugement connu sous le nom du Jugement du Grand Trône Blanc. Tous ceux qui, dès le commencement, n\'ont pas encore été jugés le jugement des croyants, en tant que pécheurs a été réalisé par Christ sur la croix (Jean 5: 24 ; 3: 17&#x2D;19) se tiendront devant Dieu. Le diable et ses anges seront aussi jugés et jetés dans l\'étang ardent de feu pour l\'éternité (Daniel 12: 2, 3; Matthieu 10: 15; 11: 21&#x2D;24; Jean 5: 28, 29; Romains 2: 15, 16; 14: 12; 2 Pierre 2: 2&#x2D; 9; Jude 6; 1 Corinthiens 6: 1&#x2D;4; Actes 10: 42; Apocalypse 20: &#x2D;15).</item>
        <item>Que le Nouveau Ciel et la Nouvelle Terre “où règnera la justice” seront créés par Dieu et les rachetés y vivront avec Dieu pour l\'éternité. La Terre Actuelle qui a été polluée par le péché disparaîtra après le jugement du Grand Trône Blanc (Psaume 102: 25, 26; Esaïe 51: 6; 65: 17; Matthieu 24:
        35; 2 Pierre 3: 10&#x2D;13; Apocalypse 21: 1). Rien d\'impur n\'y entrera. Nous nous connaîtrons, étant donné que notre connaissance sera rendue parfaite. Il n\'y aura plus de malédiction. Il n\'y aura plus de nuit. La Gloire du Seigneur y sera la lumière (Esaïe 66: 22; 2 Pierre 3: 12, 13; 1 Corinthiens 13: 12; 1 Jean 3: 2, 3; Apocalypse 21: 1&#x2D;7; 22: 1&#x2D;5).</item>
        <item>Que l\'Enfer est le lieu de la punition éternelle où les pécheurs (tous ceux qui n\'ont pas leur nom dans le livre de vie) souffriront dans des tourments pour l\'éternité. Ce lieu était préparé pour le diable et ses anges (Matthieu 25: 41), mais Dieu a décrété que les méchants et ceux qui L\'oublient et rejettent Christ seront également jetés en Enfer à cause de leurs péchés et de leur négligence du salut (Psaume 9: 18; Matthieu 25: 46; Luc 12: 4, 5; 16: 19&#x2D;31; Matthieu 5: 22&#x2D;30; Marc 9: 43&#x2D;47; Apocalypse 14: 10&#x2D;11; 20: 10, 12&#x2D;15.</item>
    </string-array>


    <string-array name="heading">
        <item>DOCTRINES BIBLIQUES</item>
        <item>LA SAINTE BIBLE</item>
        <item>LA DIVINITÉ</item>
        <item>LA NAISSANCE VIRGINALE DE JÉSUS</item>
        <item>LA DÉPRAVATION TOTALE, LA NATURE PÉCHERESSE ET LA CULPABILITÉ DE TOUS LES HOMMES</item>
        <item>LA REPENTANCE</item>
        <item>LA RESTITUTION</item>
        <item>LA JUSTIFICATION</item>
        <item>LE BAPTÊME D\'EAU</item>
        <item>LA SAINTE CÈNE</item>
        <item>LA SANCTIFICATION COMPLÈTE</item>
        <item>LE BAPTÊME DU SAINT&#x2D;ESPRIT</item>
        <item>LA RÉDEMPTION, LA GUÉRISON ET LA SANTÉ</item>
        <item>L\'ÉVANGÉLISATION PERSONNELLE</item>
        <item>LE MARIAGE</item>
        <item>L\'ENLEVEMENT</item>
        <item>LA RÉSURRECTION DES MORTS</item>
        <item>LA GRANDE TRIBULATION</item>
        <item>LE SECOND AVÈNEMENT DE CHRIST</item>
        <item>LE RÈGNE MILLÉNAIRE DE CHRIST</item>
        <item>LE JUGEMENT DU GRAND TRÔNE BLANC</item>
        <item>LE NOUVEAU CIEL ET LA NOUVELLE TERRE</item>
        <item>L\'ENFER</item>
    </string-array>

    <string-array name="body">
        <item>   </item>
        <item> La Sainte Bible est la Parole inspirée de Dieu et elle est la seule source de connaissance du Dieu Tout&#x2D;puissant. Elle est le point de contact entre l\’homme fini et le Dieu infini; et son objectif primordial est de révéler Dieu au genre humain (2 Timothée 3:15&#x2D;17).\nEn plusieurs occasions, on se réfère à la Bible comme étant: les Saintes Écritures (Romains 1:2; 2 Timothée 3:15), les oracles de Dieu (Romains 3:2; Hébreux 5:12); le livre de l\’Éternel (Ésaïe 34:16), la Parole de Dieu (Marc 7:13), la Parole de Christ (Colossiens 3:16) et la Parole de vie (Philippiens 2:6). Elle est divisée en deux grandes parties: l\’Ancien et le Nouveau Testaments. Elle est composée de 66 livres dont 39 dans l\’Ancien Testament et 27 dans le Nouveau Testament. À l\’origine, la majeure partie de la Bible fut écrite en langue hébraïque et en grec.\nL\’Ancien Testament était écrit en langues hébraïque et araméenne alors que le Nouveau Testament fut écrit en grec. Il y avait plus de 40 auteurs de différentes générations dont Dieu s\’était servi pour écrire la Bible et ceci sur une période de plus de 1600 ans. Bien que leurs occupations, leur éducation et leurs classes sociales aient été divergentes, leur thème fut le même, du fait qu\’ils furent inspirés par le Saint&#x2D;Esprit (2 Pierre 1:20). L\’inspiration des auteurs peut être attestée par certaines caractéristiques particulières de la Bible, qui ne sont rencontrées dans aucun livre écrit par des hommes. Ces caractéristiques comprennent : sa merveilleuse unité malgré que les auteurs aient vécu à différents âges ; son universalité du fait qu\’elle subvient aux besoins des gens sans tenir compte de la race et de la langue (Matthieu 4:4); la suprématie sur les autres livres, son inuence sur les individus et les nations; sa préservation à travers les siècles, ses prophéties accomplies (Ésaïe 7:14; 2 Chroniques 7:19) et sa perfection (Psaumes 19:8; Jacques 1:25).\nLa prééminence de la Bible (Ésaïe 8:20; Psaume 119:89) la rend indispensable à tous les hommes aujourd\’hui. Tandis que les autres livres ont une utilité limitée pour les individus parce qu\’ils sont des produits de mémoires limitées, la Bible qui est la révélation de Dieu pour l\’homme, donne la solution à chaque problème aujourd\’hui. Donc, l\’éducation d\’aucun homme n\’est complète s\’il est ignorant des provisions de la Bible. Aucun chrétien ne peut vivre heureux sans une connaissance adéquate de la Bible et aucun ministre chrétien n\’est réellement qualifié pour le ministère sans une connaissance minutieuse de la Bible (2 Timothée 2:15). Sans une connaissance toute faite de la Bible, l\’ouvrier chrétien ne peut pas être efficace.\nLe thème central de la Bible est CHRIST et SON ŒUVRE DE RÉDEMPTION (Jean 20:31; Luc 24:25&#x2D;27; Apocalypse 1:1). Il est dissimulé dans l\’Ancien Testament et révélé dans le Nouveau Testament. Pour réellement comprendre la Bible et interpréter à juste titre ses messages, nous devons premièrement recevoir Jésus&#x2D;Christ comme Sauveur et avoir fait une expérience claire et définitive de la conversion. Ceux qui ne connaissent pas Christ et ceux qui ont de mauvaises conceptions au sujet de Christ ne peuvent pas interpréter la Bible comme il convient, car l\’homme charnel ne peut pas comprendre les choses de l\’Esprit (1Corinthiens 2 : 14).\nLa Bible a un ministère envers les incroyants et les croyants. Pour les incroyants, la Bible engendre la conviction du péché qui conduit à la repentance et la foi en Jésus&#x2D;Christ. Quant aux croyants, les buts de la Bible sont variés ; il s\’agit de rendre les croyants parfaits (Psaume 119:9,11); de révéler la condition de leurs cœurs (Hébreux 4:12 ; Jérémie 17:9,10); c\’est une lampe aux pieds des croyants et une lumière à leur mode de vie (Psaume 119:105,130); la nourriture de l\’âme (Deutéronome 8:3; Jean 21:17; Psaume 19 : 10; Matthieu 4:4), un médicament pour le corps et l\’âme (Proverbes 4:20&#x2D;22; Psaume 107:20; Matthieu 8:8); et l\’épée de l\’Esprit (Éphésiens 6:17; Matthieu 4:1&#x2D;11). Elle est un miroir pour rééchir (une image) (Jacques 1:23), un marteau pour briser, un feu pour raffiner (Jérémie 23:29), une semence à multiplier (1 Pierre 1:23), l\’eau pour purifier (Ephésiens 5:26; Jean 15:3), la pluie et la neige pour rafraîchir (Ésaïe 55:10), l\’or pour enrichir (Psaume 19:8&#x2D;11) et la puissance pour créer la vie et la foi (1 Pierre 1:23; Romains 10:17).\nLa Bible est la révélation inspirée de Dieu sur l\’origine et la destinée de toutes choses ; elle est la puissance de Dieu pour le salut éternel et aussi présentement la source de l\’aide pour le corps, l\’âme et l\’esprit (Romains 1:16; Jean 15:7). Elle est la volonté et le testament de Dieu aux hommes à travers tous les âges, révèle le plan de Dieu pour l\’homme sur la terre et dans l\’au&#x2D;delà. Elle montre comment Dieu agit envers les hommes dans le passé, le présent et l\’avenir. Elle contient le message du salut éternel de Dieu pour tous ceux qui croient en Christ et la damnation éternelle pour ceux qui se rebellent contre l\’Évangile (Jean 3:18,36).\nL\’objectif de la Bible est donc de révéler Dieu à l\’homme, faire connaître à Dieu le besoin de l\’homme et montrer à ce dernier la voie qui mène à Dieu. Par ses propres sondages, l\’homme ne peut parvenir à Dieu si ce n\’est Dieu Lui&#x2D;même qui se fait connaître à lui (Job 11:7). La Bible révèle aussi à l\’homme la manière de vivre et comment &#x2D; par l\’accomplissement de ses prophéties, tous les besoins de l\’homme sont pourvus&#x2D; À travers la Bible, nous recevons le salut, la sanctification, le Baptême du Saint&#x2D;Esprit, la guérison, la délivrance, la protection, etc.\nPour profiter au maximum de l\’étude de la Bible, tous les obstacles à la réceptivité spirituelle doivent être enlevés à savoir: le cœur endurci (Matthieu 13:3&#x2D; 6,18&#x2D;21), la duplicité (Jacques 1 : 8 ; Marc 47 : 15&#x2D;17), l\’orgueil (Deutéronome 8 : 11&#x2D;14 ; Psaume 101 : 5 ; Proverbes 18 : 12), la vie charnelle (1 Corinthiens 3 : 1&#x2D;5) etl\’incrédulité (Matthieu 13:58).\nChaque croyant dans l\’Église aujourd\’hui peut bénéficier des trésors cachés dans la Bible mais cela demande que nous fassions des sacrifices. C\’est seulement en sondant et en creusant avec ferveur que les trésors sont découverts. De même, les vérités profondes de la Bible doivent être recherchées, et en faisant ainsi, nous découvrirons mieux Christ (Colossiens 2:3; Jean 5:39). Certaines préparations spirituelles sont exigées des croyants afin de découvrir ces trésors qui leur permettront de rentrer dans la plénitude de la stature de Christ. Il doit y avoir: un amour ardent pour la vérité et son propre salut (Psaume 119:40,47,54,72,103); un amour suprême pour Dieu (Matthieu 22:37; Deutéronome 30:6; Psaume 73:25), et un désir intense de Le connaître davantage (Psaume 42 : 1, 2 ; 63 : 1). Aussi, il doit y avoir un désir ardent de Le faire connaître aux autres (Proverbes 11:24&#x2D;26; Romains 9:1&#x2D;3), la bonne volonté de faire des sacrifices personnels pour étudier (Matthieu 13:44&#x2D;46; 12:42), un objectif fixe de connaître et de pratiquer toute la vérité que vous avez apprise (Psaume 119:60,101,106; Jacques 1:22&#x2D;25; Esdras 7:10 ; Psaume 119 : 63 ; 57 : 7 ; 108 :1), et un état d\’esprit qui ne se laissera à la distraction d\’avoir soin de la chair pour en satisfaire les convoitises (Romains 13:14; Matthieu 26:41). Par&#x2D;dessus tout, vous avez besoin d\’une habitude de prière et de soumission à toute la volonté de Dieu et à Sa Parole, ce qui vous permettra de découvrir les trésors cachés dans la Bible.</item>
        <item>La Divinité comprend le Père, le Fils et le Saint&#x2D;Esprit. La Bible enseigne clairement que chaque membre de la Divinité est Dieu, ayant des personnalités et qualités séparées, distinctes et reconnaissables et parfaitement unies. Le Père est appelé Dieu (1 Corinthiens 8:6 ; Psaume 89:27 ; 1 Chroniques 29:10 ; Matthieu 6:9), le Fils, Jésus&#x2D;Christ, est appelé Dieu (Ésaïe 9:6,7; Jean 20:28), et le Saint&#x2D; Esprit est appelé Dieu (Actes 5:3,4; 1 Corinthiens 3:16&#x2D;20; Hébreux 3:7&#x2D;9; 10:15,16). De tout ce qui précède, il est clair que le Père, le Fils et le Saint&#x2D;Esprit sont trois personnes distinctes, co&#x2D;éternelles, co&#x2D;existantes et égales en puissance et en attributs divins. Le mot  DIEU  dans Genèse 1:1 veut dire Elohim et en langue hébraïque, c\’est le pluriel de EL (Le Fort).  Elohim  (Les Forts) apparaît plus de 2700 fois dans l\’Ancien Testament et cette pluralité est vue dans :  Faisons l\’homme à NOTRE image, selon NOTRE ressemblance  ; L\’Éternel dit : …  Descendons, et là confondons leur langage  (Genèse 1:26 ; 3:22; 11:6,7). On se réfère aussi à la Divinité comme la Sainte Trinité (Romains 1:20).\nL\’unité de la Divinité est scripturairement mise en évidence dans l\’exécution des plans et objectifs divins : À la création, un fait significatif au sujet de la Divinité émergea avec l\’emploi du pluriel du pronom  nous  par Dieu Lui&#x2D;même (Genèse 1:26). En premier lieu, ceci suppose l\’implication de plus d\’une personnalité dans la création de l\’homme. Le même mot revient encore après la chute de l\’homme (Genèse 3:22), et au seuil du désir parfait de Dieu pour réprimer les excès de folie de l\’homme en le confondant d\’une manière sage par diverses langues (Genèse 11:7).\nLe témoignage des Écritures sur le ministère du Seigneur Jésus&#x2D;Christ révèle la parfaite unité de la Divinité. Ce fut l\’onction et la puissance du Saint&#x2D;Esprit qui permirent à Jésus d\’accomplir Son ministère (Actes 10:38).\nLa relation Dieu – homme confirme Dieu en trois personnes parachevant la relation de l\’homme avec la Trinité (Éphésiens 2:18). La fonction complémentaire de la Trinité se découvre dans presque tous les livres du Nouveau Testament (Matthieu 3:16,17; 28:19; Marc 1:10; Jean 16:7&#x2D;15; 6:37,44; Romains 8:16; 1Thessaloniciens 5:23; Ephésiens 5:25; 1 Pierre 1:2; Actes 10:38).\nLes trois personnalités de la Divinité agirent ensemble dans l\’incarnation du Seigneur Jésus&#x2D;Christ. Dieu le Père n\’avait pas simplement rendu Son Fils disponible pour prendre le costume de la chair humaine, préparatoire pour Sa mission substitutionnelle (Jean 3:16). Ce fut une œuvre surnaturelle qui fut rendue possible par la puissance du Saint&#x2D;Esprit (Luc 1: 35).\nUne autre preuve de la vérité au sujet de la Divinité devint claire au moment du Baptême de Jésus&#x2D;Christ, lorsque le Père envoya le Saint&#x2D;Esprit sous la forme corporelle d\’une colombe sur Christ, et qu\’IL fit fit Lui&#x2D;même une déclaration publique de Jésus comme étant Son Fils bien&#x2D;aimé (Matthieu 3:16,17). Même au début de Son ministère, Jésus affirme la compagnie de Dieu le Père et du Saint&#x2D; Esprit avec Lui. Ce fut seulement par leurs actions combinées qu\’Il a accompli Son ministère varié qui consiste à prêcher l\’Évangile, à guérir les malades, à délivrer les captifs, etc. (Luc 4:18).\nEn réalité, l\’œuvre de rédemption que Jésus&#x2D;Christ a accompli en se soumettant pour mourir sur la croix, fut une entreprise conjointe du Père et du Saint&#x2D;Esprit (Hébreux 9:14), de même que la seconde œuvre de grâce, la Sanctification ou la sainteté, par laquelle l\’homme est purifié de sa dépravation intérieure, la nature déchue qu\’il a héritée d\’Adam (Romains 15:16). Aussi, la Divinité est à l\’œuvre en revêtant les croyants de puissance à travers le Baptême dans le Saint&#x2D;Esprit, pour accomplir les responsabilités que Dieu leur a confiées (Jean 15:26 ; 16:7&#x2D;15 ; Luc 11:13).\nLe commandement de Christ en confiant la Grande Commission à Ses disciples était de baptiser tous ceux qui se repentent et croient à l\’Évangile, au Nom du Père, du Fils et du Saint&#x2D;Esprit (Matthieu 28:19).\nMême de nos jours, notre prière implique les trois personnalités de la Divinité. Nous adressons nos prières à Dieu le Père (Luc 11:2; 22:42; 23:34,46; Jean 17:1,5,24&#x2D;26; Jacques 1:5), par Jésus&#x2D;Christ, le Fils (Jean 14:13,14; 15:16). Et naturellement, sans l\’aide du Saint&#x2D;Esprit, toutes nos prières seraient vaines (Romains 8:26).\nLa Divinité est le témoignage universel des Écritures car  il y en a trois qui rendent témoignage dans le ciel, le Père, la Parole (le Fils) et le Saint&#x2D;Esprit; et ces trois&#x2D;là ne sont qu\’un  (1 Jean 5:7). C\’est seulement l\’œuvre parfaite de la Divinité qui a continué par nous soutenir au jour le jour en tant que croyants (2 Corinthiens 13:14).\nLa Divinité est un grand mystère qui est clairement au&#x2D;dessus de l\’esprit limité de celui qui n\’est pas sauvé : l\’homme naturel (1 Corinthiens 2:14). Le croyant accepte la Vérité Biblique de la Trinité par la foi, en reconnaissant que Dieu demeure le dépositaire éternel de tous les mystères (Deutéronome 29:29); qu\’avec le respect de Sa personnalité, Dieu est triple ; l\’essence ne doit pas être divisée et les personnes ne doivent pas être confondues. Malgré le grand mystère qui l\’entoure, la doctrine de la Divinité s\’est toujours révélée riche par excellence en valeurs spirituelles et pratiques et à tous ceux qui ont la bonne volonté, le Seigneur Jésus&#x2D; Christ promet l\’avènement d\’un règne heureux par la Divinité (Jean 14:23).</item>
        <item>L\’un des faits les plus importants concernant Jésus&#x2D;Christ, le Fils unique de Dieu, est qu\’Il était né d\’une vierge. La naissance virginale confirme la déité de Christ et Le distingue clairement comme étant le seul homme sans péché conçu sans la dépravation adamique.\nLa naissance virginale est ainsi, une vérité doctrinale essentielle qui doit être soutenue pour son action et son importance. Remettre en cause cette doctrine cardinale est, par implication, renier la déité de Christ et Sa nature distincte. C\’était cette pureté distincte qui disqualifia tout autre homme de répondre à l\’exigence de Dieu selon laquelle quelqu\’un devait se substituer à nous en se donnant sur la croix. Il est donc devenu l\’Agneau immaculé de Dieu et a pris une forme humaine. Les hommes disent : peut&#x2D;il exister de tels miracles ? N\’y a&#x2D;t&#x2D;il pas une improbabilité antécédente selon laquelle l\’ordre de la nature, tel que nous le savons, ait jamais été changé ? Recevoir et croire au récit de la naissance de Christ par une mère vierge, c\’est répondre à toute la question du  miraculeux .\nDieu était le premier à dévoiler la naissance virginale de Christ lorsqu\’Il se référait à Jésus comme \”la postérité de la Femme\” (Genèse 3:15). Ceci faisait allusion au fait que Christ serait conçu par une femme qui n\’avait jamais connu d\’homme. Le prophète Ésaïe dans sa déclaration disait : \”Voici, une vierge deviendra enceinte, elle enfantera un fils …\” (Ésaïe 7:14). L\’emploi du mot vierge dans cette référence a une signification évidente et ne peut être autre chose qu\’une femme qui n\’a pas connu d\’homme. Dans son Évangile, Luc disait que l\’ange Gabriel était envoyé chez une vierge fiancée à un homme et la vierge s\’appelait Marie (Luc 1:26,27). Après la nouvelle, Marie même dit ouvertement : \”Comment cela se fera&#x2D;t&#x2D;il, puisque je ne connais point d\’homme ?\” (Luc 1:34). Matthieu a narré dans son Évangile que Marie était fiancée à Joseph et avant qu\’ils ne fussent ensemble, elle fut trouvée avec un enfant par la vertu du Saint&#x2D;Esprit (Matthieu 1:18). Il ajoute de plus que Joseph ne la connut point jusqu\’à ce qu\’elle eût enfanté son premier fils auquel il donna le nom de JÉSUS.\nDurant Son ministère terrestre, Jésus se référait quelques fois aux gens comme étant Sa mère, Ses frères et Ses sœurs, mais Il ne s\’était jamais référé à un homme mortel comme étant Son Père, pas même Joseph (Matthieu 12:49&#x2D;50 ; Marc 3 : 31&#x2D; 35 ; Luc 8 : 19&#x2D;21). Il se référait toujours à Dieu comme Son Père et ceci est une autre preuve de Sa naissance virginale. La Bible dit que Joseph était un homme juste (Matthieu 1 : 19). Si Joseph avait connu Marie avant que Christ n\’eût été conçu ou était responsable de la conception, il n\’allait pas penser la renvoyer ni ne serait pas digne d\’être mentionné à titre d\’homme juste. D\’autre part, si Marie, étant une fiancée, a été enceintée par une autre personne, il serait raisonnable pour Joseph de se débarrasser d\’elle (Deutéronome 22:13&#x2D;21 ; Matthieu 19:9). L\’ange aussi ne lui aurait pas défendu de la répudier. L\’ange avait même rendu témoignage que ce qui a été conçu en elle est du Saint&#x2D;Esprit (Matthieu 1:20).  L\’ange lui répondit: Le Saint Esprit viendra sur toi, et la puissance du Très Haut te couvrira de son ombre. C\’est pourquoi le saint enfant qui naîtra de toi sera appelé Fils de Dieu  (Luc 1 : 35). C\’était l\’annonce de la venue du seul vrai enfant virginal.\nDieu rend témoignage de diverses manières à ses ministres approuvés. Certains des signes enregistrés sur Christ et Son ministère l\’étaient aussi au sujet de quelques messagers de Dieu. Une voix venant de la nuée avait rendu témoignage du Ministère de Christ mais cela ne fut pas aussi unique comme la naissance virginale parce que nous voyons un témoignage similaire dans le ministère de Moïse (Nombres 12:5&#x2D;8 ; Matthieu 17:5). Un ange avait annoncé la conception de Christ mais nous savons aussi que les naissances de Samson et de Jean&#x2D;Baptiste avaient été annoncées par des anges (Juges 13:2&#x2D;5 ; Luc 1:11&#x2D;15,26&#x2D;33). Toutefois, Moïse, Samson et Jean&#x2D;Baptiste avaient des pères terrestres. Ils étaient tous des descendants de la race déchue d\’Adam. La naissance virginale est donc l\’unique signe de l\’Éternel conféré à Christ et à Lui seul, et aucune autre âme vivante n\’a été et ne sera jamais conçue par une vierge. La naissance virginale n\’est pas le seul évènement historique qui confirme la déité de Christ. Sa crucifixion, Sa mort, Son ensevelissement et Sa résurrection des morts sont bien d\’autres.\nL\’Ancien Testament regorge de prophéties concernant la crucifixion de Christ. Et ces prophéties ont trouvé leur accomplissement dans l\’évènement de la croix (Genèse 3 :14 ,15 ; Psaume 22 :6&#x2D;8, 16,18 ; Ésaïe 53 :3&#x2D;6). Christ aussi a prédit Sa crucifixion et Sa mort pendant qu\’Il était encore avec Ses disciples avant que cela n\’arrive. Christ était méprisé et rejeté des hommes. Lorsqu\’Il était à la croix, les passants Le raillaient et L\’insultaient. Même Ses prétendus amis Le quittèrent et L\’abandonnèrent au moment le plus ténébreux de Sa vie. Une couronne d\’épines avait été tressée et mise sur Sa tête. Il reçut au dos des coups de fouet barbelé (Il était entièrement blessé). Il avait des blessures partout. Ceux qui Le crucifiaient enfoncèrent de longs clous dans Ses mains et pieds, percèrent Son côté à cause de nos transgressions. L\’Apôtre Pierre imputa la réalité de Sa crucifixion aux sadiques religieux qui ont perpétré l\’acte, dans Sa défense lors de la guérison de l\’homme impotent (Actes 4 : 5&#x2D;10). L\’Apôtre Paul aussi prêcha cela (1 Corinthiens 15 : 1&#x2D;4). Sa crucifixion a ouvert des vannes de bénédictions temporelles et éternelles pour l\’homme.\nJésus&#x2D;Christ, l\’Agneau Pascal de Dieu, fut cloué à la croix du Calvaire jusqu\’à ce qu\’Il expira. Sa mort devint un point de référence d\’évènements, de temps et de date pour le passé, le présent et le futur. Les soldats qui avaient la garde confirmèrent Sa mort à Pilate avant que Son corps ne fût remis à Joseph d\’Arimathée pour l\’ensevelissement. Marie de Magdala et Marie, mère de Joses, assistèrent à Son ensevelissement dans un sépulcre (Marc 15 : 43&#x2D;47). L\’évènement de la croix est important pour tout homme (Hébreux 2 :9). Il y a sept choses largement affirmées que Christ a acquises pour nous à travers Sa mort à la croix : le pardon et le plein salut (Luc 23 :33, 34), la sanctification et la sainteté (Hébreux 13 : 12), une demeure au ciel (Luc 23 :43), la guérison pour tous (Ésaïe 53 :5), la délivrance des dominations et des autorités et leur défaite (Colossiens 2 :14,15) ; l\’annulation de toute malédiction (Galates 3 :13), la rédemption complète et parfaite (Éphésiens 1 :7 ; Colossiens 1 :14).\nLa résurrection de Christ est mentionnée 104 fois dans le Nouveau Testament. Mais Jésus est&#x2D;IL sorti du tombeau ? Premièrement, les soldats qui étaient mandatés à surveiller la tombe de peur que Ses disciples  Ne viennent&#8230; dérober le corps, et dire au peuple ; Il est ressuscité des morts  (Matthieu 27 :64), surent que la résurrection de Christ était une réalité physique. Deuxièmement, les Juifs savaient que la résurrection n\’était pas une histoire conçue.  Cela  leur  a  coûté  une  grosse  somme  d\’argent  dans  leur   tentative  d\’empêcher les soldats de répandre la nouvelle (Matthieu 28 :11&#x2D;15). Troisièmement, pendant des années, les Apôtres l\’ont proclamé en Jérusalem, la ville même où Jésus était crucifié et où, trois jours après, Il ressuscita des morts. L\’histoire de la résurrection est depuis l\’évènement historique, incontestablement répandu. Parlant aux Juifs le jour de la Pentecôte, Pierre affirma :  C\’est ce Jésus que Dieu a ressuscité ; nous en sommes tous témoins  (Actes 2 :32) et personne ne s\’était levé pour le défier. Quatrièmement, dans l\’Évangile selon Marc, Jésus apparut à Marie de Magdala qui alla le dire à Pierre et aux autres disciples  qui s\’afigeaient et pleuraient. Quand ils entendirent qu\’Il vivait, et qu\’elle l\’avait vu, ils ne le crurent point (Marc 16 :10,11). De même, Jésus apparut à deux des disciples (qui étaient en chemin pour aller à Emmaüs). Malgré cela, lorsqu\’ils  revinrent l\’annoncer aux autres, ils ne les crurent pas non plus  (Marc 16 :13). En réalité, leur peur et incrédulité étaient telles que Jésus, à une occasion, les réprimanda (Luc 24 :25&#x2D;27). Par ailleurs, la grande preuve de la résurrection de Christ est Son apparition physique à Ses disciples à différents moments. Cela réduit au silence la doctrine erronée de la résurrection spirituelle.\nJésus est incomparablement plus grand que tout autre prophète, qu\’il soit venu avant ou après Lui. Pourquoi ? Parce qu\’Il (Jésus) était  déclaré Fils de Dieu avec puissance, selon l\’Esprit de sainteté, par sa résurrection d\’entre les morts  (Romains 1 :4). Si c\’est seulement l\’enseignement qui fit de Jésus le Fils de Dieu, Il ne saurait être différent. Les fondateurs d\’autres religions enseignent aussi de bons principes humains. Si la vie ascétique, les miracles, les prodiges et les signes étaient les seules choses qui amenèrent Thomas à appeler Jésus  Mon Seigneur et mon Dieu , les fondateurs d\’autres religions seraient aussi qualifiés à être appelés\n Dieu  parce qu\’eux aussi ont mené une vie ascétique et accomplirent des signes et des prodiges. Mais, non, c\’est la résurrection qui a fait toute la différence. À cause de la résurrection, Jésus est déclaré être, non seulement le Fils de Dieu mais aussi, le Sauveur et Juge de tout le monde entier, des vivants et des morts, les Juifs et les païens, les barbares et les Grecs, les hindous et les traditionalistes. Quiconque invoquera donc Son nom sera sauvé.</item>
        <item>La dépravation totale, la nature pécheresse et la culpabilité de tous les hommes depuis la chute de l\’homme rend tous les pécheurs sujets à la colère et à la condamnation de Dieu (Genèse 2:15&#x2D;17; 3 : 1&#x2D;6 ; Romains 5 : 17, 19 ; Psaume 51 : 1&#x2D;5). L\’homme était créé à l\’image de Dieu et il était juste et saint. L\’homme était la couronne des créatures de Dieu (Genèse 1 :26, 27 ; Psaume 8 : 4&#x2D;8). Par la désobéissance et la transgression volontaires, il tomba dans les profondeurs du péché. En conséquence, toute personne née de nos premiers parents (Adam et Ève) devint pécheresse née dans l\’iniquité et complètement dénuée de la sainteté de Dieu. Chaque homme est totalement enclin au mal (Psaume 51:3&#x2D;7; Romains 3:10&#x2D; 18,23; 7:14&#x2D;21; Romains 5:12&#x2D;17; Job 14:4; Ésaïe 48:8). En héritant la nature pécheresse, l\’homme devint dépravé. Il n\’y a rien en l\’homme naturel qui ne soit pas affecté par le pouvoir du péché.\nLes Écritures rendent témoignage que l\’image de Dieu dans l\’homme a été sérieusement affectée par cette grande chute. Le résultat de cette chute et de la nature de péché héritée est la séparation et le détachement total de l\’homme du Dieu parfait, saint et pur. Cette séparation est la source des peines, de l\’opprobre, de la peur, les maux de cœur et les multiples problèmes spirituels et mentaux. L\’homme est devenu un transgresseur et un débiteur envers Dieu (Romains 1:32 ; 6:23). Tout ceci a amené l\’homme sous la colère et la condamnation de Dieu,  car l\’âme qui pèche c\’est celle qui mourra . Il n\’y a rien que nous pouvons faire pour nous recommander au Dieu juste et saint. L\’homme naturel (privé de la grâce) ne peut rien offrir pour apaiser Dieu et échapper au juste jugement de Dieu.\nLa Bible décrit la nature déchue de l\’homme en divers termes. Jésus&#x2D;Christ se réfère aux pécheurs hors du Royaume comme étant des pourceaux et des chiens : \”Ne donnez pas les choses saintes aux chiens, et ne jetez pas vos perles devant les pourceaux, de peur qu\’ils ne les foulent au pied, ne se retournent et ne vous déchirent\” (Matthieu 7:6). Il se réfère aussi à eux comme étant des boucs (Matthieu 25:33). Paul dans son épître à l\’église de Philippes les avertissait à se méfier des mauvais ouvriers (Philippiens 3:2). De même, dans son épître aux Romains, Paul se réfère à la nature déchue de l\’homme en ces termes: \”Il n\’y a pas de juste, pas même un seul\”, \”tous sont pervertis\”, \”leur gosier est un sépulcre ouvert\”, \”car tous ont péché et sont privés de la gloire de Dieu\” (Romains 3:10&#x2D;18,23). Jésus et Jean&#x2D;Baptiste avaient décrit la nature de l\’homme comme celle d\’une vipère (Matthieu 3:7; 12:34).\nL\’homme non régénéré est caractérisé de diverses manières par un sens réprouvé, rempli de toute espèce d\’injustice, d\’immoralité, de cupidité, plein d\’envie, de meurtre. L\’homme est souillé et pollué (Romains 1:28&#x2D;32; Marc 7:21&#x2D;23), ses pensées sont des pensées d\’iniquité\” (Ésaïe 48:8; 59:5&#x2D;8) et il est plein de mal (Éphésiens 2:3; 4:14). La Bible dit que l\’homme est malade. Son cœur médite les mauvaises imaginations et il est privé de la gloire de Dieu. Tous les hommes sont asservis au péché : conçus dans le péché, nés dans le péché et vivant dans le péché.\n Par nature et par habitude, il est un pécheur. L\’homme naturel ne peut pas résister au péché.\nLa conséquence de la chute de l\’homme est la dépravation totale et l\’effet immédiat est la séparation d\’avec le Dieu saint, et la malédiction sur Adam et sa descendance (Genèse 3:1&#x2D;6,14&#x2D;19, 23,24; Romains 5:12; 8:22). Le jugement de Dieu aussi s\’est étendu sur tous les hommes puisque \”l\’âme qui pèche, c\’est celle qui mourra\”, \”car le salaire du péché c\’est la mort\” (Ézéchiel 18:4; Romains 6:23). La race humaine s\’est rebellée contre Dieu et a violé sa loi, mais l\’amour de Dieu le contraint à planifier pour la rédemption de l\’homme et à accomplir la loi qui dit: \”Sans effusion de sang, il n\’y a pas de pardon\” (Hébreux 9:22). Par conséquent, Dieu entreprit l\’œuvre de rédemption pour l\’homme en envoyant Jésus&#x2D;Christ mourir pour les hommes, devenant ainsi la Provision Divine d\’un Substitut parfait et Celui qui a porté les péchés (Genèse 22:7,8,14; 3:15; Jean 3:16; Hébreux 9:22). Il devint l\’Agneau de Dieu (Jean 1:29; Matthieu 1:21). Par le sacrifice parfait de Son sang (1 Corinthiens 5:7) et à travers Son sang, l\’homme a la protection complète contre la conséquence éternelle de la chute, contre la malédiction de la loi (Exode 12 : 13 ; Galates 3 : 13), la suppression complète de la culpabilité et de la condamnation du péché et une rédemption totale par la foi en Lui (Ésaïe 53:4&#x2D;8; Actes 8:32&#x2D;35; 1 Pierre 1:18&#x2D;21; 2:24).\nL\’expiation est la réconciliation de l\’homme pécheur déchu avec Dieu. Elle a été rendue possible par le sacrifice parfait de Jésus&#x2D;Christ. La mort soufferte par Jésus&#x2D;Christ est la substitution des souffrances de Christ pour le châtiment de tous les pécheurs dans le monde. Le premier objectif de ceci est la rédemption totale du genre humain déchu. Par ce propitiatoire, les pécheurs sont réconciliés avec Dieu. Le pouvoir du péché sur l\’homme naturel ne peut être brisé que par le Seigneur Jésus&#x2D;Christ. (Jean 1:12; Romains 5:17&#x2D;19)  Car, comme par la désobéissance d\’un seul beaucoup ont été rendus pécheurs, de même par l\’obéissance d\’un seul beaucoup seront rendus justes .\nDieu exige la repentance de tous les pécheurs afin qu\’ils profitent de la provision de rédemption faite en Jésus&#x2D;Christ (Ésaïe 53:5&#x2D;7; Matthieu 20:28; 26:28; Jean 3:14,15; 1 Corinthiens 5:7; Jean 1:12; 3:18,36). La repentance est un changement qui a lieu dans l\’attitude du pénitent à l\’égard du péché. Il s\’agit de se détourner du péché et aller à Dieu. Une repentance sincère et totale et la tristesse selon Dieu vis&#x2D; à&#x2D;vis du péché par l\’opération du Saint&#x2D;Esprit sont les conditions importantes requises pour le salut. La repentance est une profonde expérience intérieure qui fait que le pécheur se détourne du péché se donne à Dieu. Par conséquent, Dieu exige de tous les hommes la repentance (Marc 1:15; Matthieu 4:17; Luc 13:3,5; 24:47; Actes 2:38; 3:19 ; 17:30). Lorsque le pécheur écoute l\’Évangile du Saint&#x2D; Esprit, il aura une tristesse profonde selon Dieu pour ses péchés et les avouera en les confessant tous. Il va devant Dieu sur le mérite de l\’expiation faite par Jésus&#x2D; Christ à travers Sa mort et il accepte le sacrifice comme un substitut pour le châtiment de ses péchés personnels (les péchés du pénitent). Sur la base de ce processus de repentance authentique, le pécheur demande la rémission et le pardon basés sur les promesses de Dieu dans les Écritures (Proverbes 28:13; Ésaïe 55:6,7; 1 Jean 1:9; Ézéchiel 18:21,22). Lorsque le pécheur, par l\’opération du Saint&#x2D;Esprit, se repent véritablement, il reçoit le pardon (Romains 8:16; 2 Corinthiens 5:17; 1 Jean 2:2,3).</item>
        <item>La repentance est une manière consciente de se détourner du mal, de la désobéissance, du péché ou de l\’idolâtrie (Jonas 3: 8&#x2D;10; Proverbes 28:13; Matthieu 12:41). C\’est aussi se détourner de Satan pour se donner au Dieu vivant. La repentance suscite un changement de pensée et d\’objectif dans la vie. Elle fait jaillir une forme de tristesse selon Dieu (2 Corinthiens 7:10) qui fait qu\’un homme qui était autrefois pécheur, maintenant rejette le péché avec une répulsion absolue. La tristesse selon Dieu fait que le pécheur ou le rétrograde se détourne du péché. La nécessité de la repentance est le battement de cœur d\’un Dieu profondément compatissant (2 Pierre 3:9). La repentance est la genèse du processus de restauration pour les rétrogrades et les pécheurs. Elle diffère du remords larmoyant qui est simplement une expression de tristesse pour une conséquence embarrassante de péché. C\’est un ordre universel de Dieu pour tous les hommes (Ézéchiel 14:6; 18 :30 ; Actes 17 : 30, 31).\nLa repentance est le thème central de l\’Évangile. La doctrine et l\’enseignement de la repentance sont les traits fondamentaux pour la propagation de l\’Évangile. Elle est le fondement des doctrines cardinales de l\’Église du Nouveau Testament. Sa place vitale dans l\’Écriture, particulièrement dans le Nouveau Testament, est soulignée par son emploi régulier. Les mots repentance et repentir apparaissent plus de soixante fois dans le Nouveau Testament.\nC\’est le thème clé qui faisait l\’objet de la prédication de Christ, aussi bien que la somme totale et la substance du message évangélique des Apôtres. Il a maintes fois répété que Sa mission est d\’appeler les pécheurs à la repentance (Matthieu 9:13 ; Marc 2:17; Luc 5:32; Actes 3:18,19,26; 11:18). Jean&#x2D;Baptiste le précurseur du Seigneur, a aussi ancré ses messages ardents, prêchés dans le désert, sur la repentance (Luc 3:3&#x2D;8).\nAu commencement de Son ministère, Jésus a prêché la repentance (Matthieu 4:17). Son message d\’adieu à Ses disciples peu avant qu\’Il ne soit enlevé au ciel, tournait autour de la repentance (Luc 24:45&#x2D;47). Ceci fut exceptionnel parce que la repentance est cardinale pour la réconciliation du pécheur avec Dieu. De Sa position éminente dans la Gloire, le Seigneur exhortait encore l\’Église rétrograde à se repentir (Apocalypse 2:4,5; 3:3). Pierre et les autres Apôtres ont pris Jésus pour modèle et ont fait de la doctrine de la repentance le thème fondamental de leurs homélies évangéliques (Actes 2:38 ; 3:19). L\’Apôtre Paul, envoyé pour prêcher aux païens, n\’avait autre idée sur la nécessité de la repentance du pécheur et du rétrograde, pour gagner la miséricorde de Dieu, que celle du Seigneur et des autres Apôtres (Actes 17:30,31 ; 20 :20,21).\nLa repentance doit donc être prêchée à tous les hommes au nom du Seigneur Jésus&#x2D;Christ (Luc 24:47). On doit faire comprendre aux pécheurs et aux rétrogrades que la repentance selon le défi de l\’Évangile n\’exclut personne, car c\’est la seule voie par laquelle l\’on peut s\’approprier les multiples bénédictions découlant de la rémission des péchés. \nCependant, sans la foi, il n\’y a pas de repentance. La foi salvatrice est considérée comme impliquant le changement de pensée qui est la repentance (Hébreux 11:6; Actes 20:21). Les deux sont une réponse de la grâce, créant une orientation complètement différente pour celui qui était autrefois pécheur. Les œuvres ne procurent pas la repentance (2 Timothée 1:9; Romains 3:27,28; 4:1&#x2D;8; Éphésiens 2:8). Paradoxalement, la repentance doit nécessairement produire des œuvres ; autrement elle n\’est pas réelle (Jacques 2:14&#x2D;26; Éphésiens 2:9,10; Tite 3: 8).\nLa vraie repentance reète un comportement catégorique envers le péché (2 Corinthiens 7:10,11; Psaume 38:19; 51:19; 2 Samuel 12:13). Le cœur repentant traite le péché avec dédain. Aucun pécheur ou rétrograde ne peut prétendre s\’être authentiquement repenti s\’il autorise encore le péché. Il en est ainsi parce que le péché est essentiellement très abominable. En conséquence, la nécessité de la repentance pour le pécheur doit être le pivot autour duquel les messages de rédemption doivent être tissés.\nL\’aspect pratique de la repentance est la restitution, qui consiste à réparer les torts commis dans le passé et à avoir une conscience sans reproche devant Dieu et devant les hommes. Dieu espère que le pécheur ou le rétrograde repentant, répare chaque tort commis contre les autres. La restitution est incontestablement une partie intégrante de la vraie repentance (Genèse 20:1&#x2D;18 ; Nombres 5:6&#x2D;8; Ézéchiel 33:14&#x2D;16; Matthieu 5:23,24; Actes 24:16). Par la repentance, l\’égoïsme laisse la place à la volonté de Dieu ou de Christ dans la vie d\’un individu. Le pardon du péché est seulement disponible pour ceux qui se repentent, car ils sont les seuls dignes d\’obtenir la miséricorde de Dieu.\nLa repentance ouvre la voie et nous permet de recevoir la grâce de Dieu. Par elle, la rémission et le pardon des péchés sont pourvus (Ésaïe 55:7; Proverbes 28:13; Luc 24:47; Actes 2:38; 3:19) et les pécheurs reçoivent la justification et l\’acceptation (Jean 1:12,13; Galates 3:8; 2:16; Romains 8:1; 5:12). Par dessus tout, il y a la joie dans le ciel, devant Dieu, Christ et l\’armée céleste lorsqu\’un seul pécheur se repent (Luc 15:7,10). La repentance est une doctrine rémunératrice qui amène un changement intérieur et fait de la vie une réalité tout en activant une vie de foi.</item>
        <item>La restitution est l\’acte de faire des amendements pour des torts commis envers nos prochains, de restituer les choses volées ou mal acquises, des biens ou des personnes à leurs justes propriétaires, de rembourser les dettes, de donner en retour là où on a fraudé, de se confesser à ceux qu\’on a offensés et de s\’excuser auprès de ceux qu\’on a calomniés afin d\’avoir une conscience sans reproche devant Dieu et devant les hommes. Ceci est fait si la personne injuriée l\’a su ou pas, car Dieu est au courant (Hébreux 4:13).\nNous recevons le pardon lorsque nous confessons et abandonnons nos péchés. Nous sommes purifiés par le sang de notre Seigneur Jésus&#x2D;Christ (Proverbes 28:13; 1 Jean 1:9). Lorsqu\’un homme pèche contre Dieu, nous remarquons souvent qu\’une autre personne souffre du résultat de ce péché. Il est aussi vrai que lorsqu\’un homme pèche contre son prochain, il pèche contre Dieu dans le même acte, parce que l\’un des commandements de Dieu a été violé. Dieu pardonne volontiers les péchés commis contre Lui lorsqu\’il y a une repentance et un abandon du péché. Cependant, Dieu exige que l\’homme fasse des amendes envers toute personne qu\’il a injuriée ou blessée comme étant une marque parmi d\’autres choses ; cette repentance est authentique. Nous devons porter des fruits qui prouvent à tous que nous sommes réellement devenus de nouvelles créatures (Luc 3:8&#x2D;14 ; Romains 8:1,2 ; Actes 24:16 ; 2 Corinthiens 5:17). En faisant des restitutions nous sommes sûrs que nous sommes en bonne relation avec nos voisins après nous être réconciliés avec Dieu. \nLa Doctrine Biblique sur la restitution en pratique et en précepte couvre virtuellement toutes les dispensations, de la manière dont Dieu agit envers les hommes jusqu\’à nos jours. La révélation de la volonté et de la Parole de Dieu avant les lois Mosaïques demande que nous fassions la restitution (Romains 1:19,20). Donc cet enseignement ou cette doctrine de la Parole de Dieu qui avait été établi plusieurs années avant la loi ne peut pas être aboli(e) avec la loi.\nLa restitution fait partie de la loi morale. Certains péchés commis par les hommes sont contre Dieu aussi bien que les voisins. La repentance envers Dieu englobait pour les enfants d\’Israël la restitution des biens acquis par fraude, par mensonge ou par toutes sortes de simulations (Exode 21:18,19,22,26&#x2D;36; 22:1&#x2D;15; Lévitique 6:2&#x2D;5; Nombres 5:6&#x2D;8).\nLes rois d\’Israël ont maintenu et mis en vigueur la pratique de la restitution. C\’est une chose capitale que de nos jours, les dirigeants, qu\’ils soient séculiers ou spirituels, maintiennent cet engagement envers l\’exigence morale de Dieu pour tous les hommes (2 Samuel 16:5&#x2D;8; 19:16&#x2D;23; Proverbes 6:30,31; 1 Rois 20:34; 2 Rois 8:1&#x2D;6). \nLes prophètes (d\’Israël) avaient eux aussi prêché, enseigné et mis l\’accent sur la nécessité pour tout Israélite rétrograde qui voulait revenir à Dieu, de faire la restitution (Néhémie 5:6&#x2D;13). Ils avaient publié et beaucoup prophétisé la venue de Christ et le sacrifice expiatoire. Ils avaient vite reconnu que le  sang de l\’Agneau  était nécessaire pour purifier les péchés, et pourtant ils n\’avaient pas négligé les exigences de Dieu au sujet de la restitution. Le ministère des prédicateurs de nos jours ressemble à celui des prophètes de l\’Ancien Testament.\nLa restitution est une doctrine de Christ, confirmant sa Parole qui dit :  Tant que le ciel et la terre ne passeront point, il ne disparaîtra pas de la loi un seul iota ou un seul trait de lettre, jusqu\’à ce que tout soit arrivé . Chaque croyant doit sérieusement et de tout son cœur pratiquer et combattre pour tout ce que Christ avait enseigné (Matthieu 18:15&#x2D;17; Luc 17:3&#x2D;5; 19:8&#x2D;10).\nLa rencontre de Zachée avec le Seigneur Jésus&#x2D;Christ est une leçon complétive. Zachée ne voulait pas que quelque chose s\’interpose entre lui et son salut &#x2D; pas même sa richesse, spécialement cette partie qui a été mal acquise. Bien que les gens murmuraient du fait que Jésus soit allé loger chez un pécheur, Jésus avait déclaré que le salut est entré dans la maison de Zachée, étant donné qu\’il est aussi un fils d\’Abraham non seulement par la loi mais aussi par la foi, et qu\’il est prêt à rendre juste sa vie et suivre complètement le Seigneur. L\’expérience du salut pousse une personne à rendre tout ce qui ne lui appartient pas au propriétaire.\nLes Apôtres dans l\’église primitive avaient aussi pratiqué et enseigné la restitution. Au fait, toute l\’église de Dieu vivait conformément à cet enseignement (Matthieu 28:19,20; Jean 14:26; Actes 2:42; 16:4,5; Philémon 7&#x2D;21). Les règles d\’une vie de justice sont aussi élevées (ou plus élevées) sous la dispensation de la Grâce que celles de l\’Ancien Testament. La restitution est autant une partie de l\’Évangile que la conversion ou le Baptême d\’eau. Ce n\’est pas un acte d\’autojustification pour mériter le pardon. Lorsqu\’un homme est sauvé, il ne va pas seulement régler les comptes en argent ou en gains malhonnêtes et les factures non payées; il confessera aussi ses mensonges, les faux rapports, les critiques mal fondées, la haine, la malice &#x2D; les choses dans lesquelles il aurait offensé les autres, que ce soit en paroles ou en actes. L\’on pouvait dire:  Mon frère ou ma soeur ne sait pas que j\’ai mal parlé de lui . Mais, que dirons&#x2D;nous à propos de la personne à qui tu as parlé ? Sans doute tu lui as fait du mal, et peut&#x2D;être il l\’a dit à d\’autres. Tu dois aller te confesser à celui à qui tu as parlé. Il vaut mieux réparer les torts passés ici et maintenant que de leur faire face dans l\’éternité. Le grand  Conseiller  qui n\’a jamais failli peut nous devancer et adoucir les cœurs de ceux que nous avons offensés (1 Timothée 5:24).\nFaire la restitution est semblable à un combat spirituel dans lequel nous avons besoin de l\’aide et la sagesse de Dieu pour pouvoir éteindre les traits enammés du diable (Éphésiens 6:10&#x2D;12,16). Il y a des cas délicats. Ce sont ceux qui impliqueraient d\’autres personnes qui ne sont pas sauvées, et leur causeraient des dommages ou leur feraient du mal ; ou bien lorsqu\’on a affaire à des individus ou des organismes et lorsque d\’autres personnes seraient affectées de diverses manières. Il y a aussi des cas pour lesquels nous n\’avons pas une directive claire venant de la parole de Dieu à suivre. Dans ces cas, nous avons besoin de prières ferventes, de sagesse et de conseils des prédicateurs de la parole de Dieu remplis de l\’Esprit qui croient et enseignent tout le conseil de Dieu (Proverbes 11:14; 15:22; 24:6).\nLes lois civiles dans le pays peuvent ne pas toujours être en vigueur dans le domaine de la restitution. Par exemple, la loi peut prévoir un temps déterminé pour certaines catégories de dettes et obligations après quoi elles sont bannies; mais aucune dette n\’est proscrite avec Dieu. Le temps ne peut bannir les obligations morales.\nLa restitution est souvent prise en compte au moment du salut parce que Dieu pardonne si et seulement si on a de la bonne volonté ; ainsi il revient à l\’homme de décider de réparer tous les torts qu\’il a commis envers les autres. Le chrétien de son vivant doit être prêt à faire la restitution où c\’est nécessaire lorsque les autres sont offensés, par exemple, par erreur de jugements humains (Actes 23:1&#x2D;5; Matthieu 5:23,24). Dieu exige que la restitution soit faite. Un avantage dans le plan de Dieu en ce qui concerne la restitution est qu\’un témoignage indéniable est adressé aux gens qui, autrement pourraient ne jamais écouter sérieusement l\’histoire de l\’Évangile. Une religion qui interpelle un homme à payer ses dettes, à rendre les choses qu\’il a volées et à dévoiler ses crimes doit être digne de confiance aux yeux des hommes du monde. \nLorsque les restitutions sont faites et les torts sont réparés, la paix de Dieu inonde le cœur du croyant. Il y a la confiance en Dieu dans la prière et le croyant fait des progrès dans la vie chrétienne puisque le sens de culpabilité est enlevé (Romains 8:1,2).</item>
        <item>La justification est l\’acte de la grâce de Dieu par lequel le pécheur reçoit le pardon et la rémission des péchés et devient juste devant Dieu, par la foi au sang expiatoire de Jésus. Étant ainsi lavé de toute culpabilité du péché, le régénéré se tient devant Dieu comme n\’ayant jamais péché. Totalement pardonné et les péchés oubliés maintenant, Dieu considère le racheté non sur la base d\’un mérite personnel mais à la lumière de ce que Christ avait accompli pour le genre humain à travers sa mort expiatoire sur la croix du Calvaire (Psaume 32:1,2; Ésaïe 1:18; Michée 7:19; Actes 13:38).\nDans le but d\’apprécier pleinement les profits du salut en Jésus&#x2D;Christ, la faiblesse et l\’état désespéré absolus de l\’homme devraient être notés. L\’homme étant incapable de trouver personnellement une solution à son problème de péché ou de changer sa destinée éternelle de damnation (Ésaïe 59:8), la nécessité de la justification devient évidente. Pour se conformer au standard de la justice divine, un prix échu devait être payé. L\’homme manque à la fois de capacité et de pureté pour fournir ce prix. Cela exigeait donc le sacrifice de l\’agneau de Dieu, qui n\’a ni tâche, ni ride et incorruptible en lui&#x2D;même, pour payer la rançon nécessaire avec Son sang pour l\’expiation des péchés de l\’homme.\nIl est instructif de noter ici que la nature pécheresse n\’est pas une chose que l\’homme peut traiter de lui&#x2D;même ou par le mérite de ses bonnes œuvres (Éphésiens 2:8,9). De même que la circoncision ne peut pas justifier un Juif ni le baptême d\’eau un païen, ainsi, selon le standard de la justice et la sainteté de Dieu, l\’adhésion à une Église ou la confirmation ne peut suffire pour justifier une personne. Seule la foi en l\’œuvre expiatoire de Jésus&#x2D;Christ sur la croix peut assurer à l\’âme pénitente la justification totale par la grâce, au moyen de la foi en Jésus. Comme il a été souligné plus haut, trois aspects de la question doctrinale ont besoin d\’être examinés de près: la Rédemption à travers le sang de Christ, une Nécessité de la foi et une Évidence de Justification.\nBien qu\’Adam et Ève fussent physiquement présents dans le Jardin d\’Éden après avoir mangé le fruit défendu, ils étaient spirituellement morts puis séparés de Dieu et de Son Royaume. Christ devint alors Celui qui a porté les péchés, sur la base de la provision de Dieu et de ce que dit l\’Écriture (Romains 3:25). Et il est \’\’ la victime propitiatoire pour nos péchés; non seulement pour les nôtres mais aussi pour les péchés du monde entier\’\’ (1 Jean 2:2; Actes 4:12). À travers l\’œuvre de grâce accomplie par Christ, la solution fut donnée au problème du péché pour assurer la réconciliation de l\’homme avec Dieu (Ésaïe 44:22; Romains 5:9).\nBien que l\’expiation faite par Christ sur la croix garantisse la provision universelle pour le salut du genre humain, provision dont on ne peut s\’approprier que sur une base personnelle, il y a pourtant un élément nécessaire avant d\’en profiter ; c\’est la foi en Jésus&#x2D;Christ. Le pécheur qui désire le salut doit nécessairement avoir la foi dans le sang de Jésus. Saint Paul le prouve dans son épître aux Romains dans le chapitre 5 au verset 1:  Étant donc justifié par la foi, nous avons la paix avec Dieu par notre Seigneur Jésus&#x2D;Christ  (Romains 5 : 1). Et aux chrétiens Juifs, il écrit :  Car cette bonne nouvelle nous a été annoncée aussi bien qu\’à eux ; mais la parole qui leur fut annoncée ne leur servit de rien, parce qu\’elle ne trouva pas de la foi chez ceux qui l\’entendirent  (Hébreux 4:2).\nAyant été sauvé par la foi en notre Seigneur Jésus, le racheté a des évidences dans sa nouvelle vie à montrer pour sa justification (2 Corinthiens 5:17). Avant sa justification, le pécheur avait les œuvres de la chair citées dans Galates 5:19&#x2D;21; mais étant devenu une nouvelle créature le fruit de l\’Esprit se manifeste dans sa vie (Galates 5:22,23). Donc, en parole, en conduite, en disposition et dans le style de vie, le racheté ressemble à Christ, ayant été stimulé par l\’Esprit de Dieu.\nLa justification par les œuvres, étant un article de la religion de l\’homme, est opposée la justification par la foi parce qu\’elle nie la grâce de Dieu et déshonore le sang de Christ.\nLa référence dans l\’épître générale de Jacques 2:14&#x2D;26 pourrait être mal interprétée par celui qui lit de façon superficielle les Écritures, lorsqu\’il demande: \”Veux&#x2D;tu savoir, ô homme vain, que la foi sans les œuvres est morte?\”\nCe point sur lequel l\’apôtre Jacques met l\’accent concerne les œuvres dont on se réfère dans le contexte et qui sont un complément de la justification par la foi. Alors que l\’épître de Paul aux Romains, chapitre 4 est essentiellement doctrinale, et la pratique basée sur la doctrine, celle de Jacques est essentiellement pratique et l\’élément doctrinal est purement fortuit.\nAinsi donc, bien que dans un sens l\’homme soit justifié par la foi sans les œuvres, dans l\’autre nous voyons  comment par les œuvres un homme est justifié, et non pas seulement par la foi : Justification par la foi devant Dieu et justification par les œuvres devant les hommes. Il est clair qu\’aucune d\’elle n\’exclue l\’autre en réalité.</item>
        <item>Le Baptême d\’eau est l\’une des doctrines cardinales du Seigneur Jésus&#x2D;Christ, mais pourtant, l\’un des enseignements les plus mal compris par des enseignants et des prédicateurs contemporains. D\’un côté, certains croient que le Baptême n\’est pas nécessaire à cause de son abus par les chrétiens nominaux alors que d\’un autre côté, d\’autres croient que sans le Baptême d\’eau on ne peut pas être sauvé. Entre ces deux conceptions, il y a un autre groupe qui croit que c\’est nécessaire mais ne doit être administré qu\’au nom de Jésus.\nToutes ces conceptions sont fausses parce que Jésus&#x2D;Christ a donné l\’ordre que le Baptême d\’eau soit fait au nom du Père, du Fils et du Saint&#x2D;Esprit (Matthieu 28:19). Procéder autrement, c\’est désobéir donc à Jésus&#x2D;Christ.\nLe mot  baptiser  vient du mot grec  baptiso  qui signifie immerger,  plonger dans un liquide . Ceci montre la forme normale du Baptême par immersion dans l\’eau. L\’immersion symbolise l\’identification à l\’ensevelissement de Christ dans Sa mort et le fait d\’être ressuscité en nouveauté de vie avec Lui par Sa résurrection (Romains 6:3&#x2D;5; Colossiens 2:12). Par le Baptême, le croyant extériorise sa foi en Christ qui est mort pour ses péchés et ressuscité pour sa justification ; il croit que s\’il meurt, il se relèvera à la résurrection ; qu\’il est mort à sa vieille nature et qu\’il est ressuscité pour marcher en nouveauté de vie avec Christ.\nL\’immersion se fait UNE SEULE FOIS et non TROIS FOIS. Jésus&#x2D;Christ fut plongé une seule fois dans le euve Jourdain (Matthieu 3 : 16) ; l\’eunuque Éthiopien fut immergé dans l\’eau une seule fois (Actes 8:38).\nLorsque nous nous soumettons pour le Baptême d\’eau, nous témoignons notre reconnaissance à Christ d\’une manière publique. C\’est donc une cérémonie qui témoigne à tous que l\’on a revêtu Christ (Galates 3:27).\nJésus a recommandé de prêcher aux pécheurs et quand ils se repentent et croient en l\’Évangile, qu\’ils soient baptisés. Ceci confirme que le baptême d\’eau est pour ceux qui se repentent totalement de leurs péchés (Actes 2:38). Ceci confirme aussi que seuls les adultes qui peuvent exercer la foi et croire doivent être baptisés (Matthieu 28:19; Marc 16:15; Luc 24:47; Romains 10:9,10; Actes 20:20, 21; Marc 1:14,15). Il est fondamentalement erroné de baptiser les enfants qui n\’ont pas atteint l\’âge de raison comme cela est pratiqué dans certaines églises orthodoxes.\nLes pages du Nouveau Testament sont remplies de références sur le baptême d\’eau. Dans Matthieu 3:13&#x2D;17, Jésus&#x2D;Christ s\’est soumis à Jean&#x2D;Baptiste pour le Baptême d\’eau afin d\’accomplir la justice. Le témoignage de Dieu le Père sur le ministère de Son Fils Jésus&#x2D;Christ, par la descente du Saint&#x2D;Esprit sur Lui lorsqu\’Il sortait de l\’eau après le Baptême d\’eau, était en accord avec cela. La recommandation de Christ dans Matthieu 28:19 fut répétée dans Marc 16:16. Les Apôtres aussi ont continué par baptiser en obéissance à l\’ordre de Christ : les convertis au jour de la Pentecôte (Actes 2:37&#x2D;43,47), l\’eunuque Éthiopien (Actes 8:36&#x2D;38), les Samaritains convertis (Actes 8:12,13), Corneille et ses parents (Actes 10:47,48), le geôlier de Philippes (Actes 16:30&#x2D;33), les disciples à Éphèse (Actes 19:5).\nLe Baptême d\’eau ne sauve pas, mais on est sauvé par la grâce au moyen de la foi dans le sang expiatoire de Jésus&#x2D;Christ (Éphésiens 1:7; 2:8,9; 1 Jean 1:7,9; Hébreux 9:22; Matthieu 26:28; Jean 1:12; 3:16,27; 1 Pierre 3:21). Dans la Bible nous avons un catalogue de gens qui sont sauvés sans le Baptême d\’eau comme une condition à remplir avant le salut. Le paralytique guéri par Jésus&#x2D;Christ (Matthieu 9:1&#x2D;7), la femme qui a lavé les pieds de Jésus avec ses larmes et les a essuyés avec ses cheveux (Luc 7:36&#x2D;50); Zachée (Luc 19:1&#x2D;10), le brigand sur la croix (Luc 24:39&#x2D;43), l\’eunuque Éthiopien (Actes 8:30&#x2D;37), ceux qui avaient cru à Antioche (Actes 11:20,21), Saul de Tarse fut connu sous l\’appellation  Frère Saul  par Ananias avant qu\’il ne se soit donné pour le baptême d\’eau (Actes 9:17).\nJésus a établi le standard pour le Baptême d\’eau et il doit être administré au nom du Père du Fils et du Saint&#x2D;Esprit (Matthieu 28:19). Chaque croyant, en obéissance à la recommandation du Christ, devrait donc se soumettre à cette ordonnance du Baptême d\’eau. L\’importance du Baptême d\’eau fut exprimée par Jésus&#x2D;Christ dans Son dernier discours. Il disait:  Celui qui croira et sera BAPTISÉ, sera sauvé .\nL\’opinion des hommes ne peut contredire ce que dit l\’Écriture (Matthieu 28:19). Une fois que l\’homme se repent, il est mandaté à se faire baptiser comme il est indiqué dans les Écritures (Romains 6:3,4). La pratique était maintenue dans l\’Église primitive. Les convertis furent baptisés dans l\’eau peu après leur expérience du salut (Actes 2:41; 8:37,38; 16:30,31,33).\nChaque converti est donc enjoint de se soumettre à cette injonction importante. Les pasteurs doivent faire tout possible pour encourager leur troupeau à accorder une grande importance à cette pratique (Actes 20:28). À l\’exemple de Pierre, les leaders de l\’Église doivent encourager leurs auditeurs en ces termes :  Repentez&#x2D; vous, et que chacun de vous soit BAPTISÉ … pour le pardon de vos péchés … .</item>
        <item>L\’institution de la Sainte Cène est clairement montrée dans les évangiles (Matthieu 26:17&#x2D;30; Luc 22:1,7&#x2D;20). Paul a amplifié la doctrine dans 1 Corinthiens 11:20&#x2D;30. Dans l\’Évangile selon Luc, nous voyons les liens qui existent entre la Fête de Pâque ou Fête des Pains sans Levain et la Sainte Cène (Luc 22:15&#x2D;20).\nLa Sainte Cène dans le Nouveau Testament est en quelque sorte un type de la Fête de Pâque ou la Fête des Pains Sans Levain dans l\’Ancien Testament (Exode 12:1&#x2D;24,40&#x2D;51). Ceci implique que, tout comme la mort du Seigneur Jésus&#x2D;Christ a remplacé le sacrifice sacerdotal lévitique pour l\’expiation du péché, ainsi pour les chrétiens, la Sainte Cène a remplacé la Fête de Pâque en guise d\’ordonnance.\nCertaines églises se réfèrent à la Sainte Cène comme le  SACRÉMENT  (du latin,  sacramentum ) ce qui signifie une Ordonnance Sacrée (1 Corinthiens 11:2). Les théologiens l\’appellent l\’  EUCHARISTIE  (du grec ACTION DE GRÂCE), d\’autres l\’appellent encore  LA TABLE DU SEIGNEUR  ou la  SAINTE COMMUNION  (1 Corinthiens 10:16). Ceux qui participent à la Sainte Cène sont les  communiants . L\’appellation universelle est la Sainte Cène comme le Seigneur l\’avait appelée. \nMalgré le fait que la Sainte Cène ait remplacé la Fête de Pâque, si nous appliquons la LOI DE PREMIÈRE MENTION comme un moyen pour étudier la doctrine qui est devant nous, des leçons et inspirations vitales peuvent être tirées du point de vue critique du modèle de la célébration de la Fête de Pâque dans Exode 12:1&#x2D;51; Deutéronome 16:1&#x2D;8 et 2 Chroniques 30:1&#x2D;27. \nCeci peut s\’accomplir si nous répondons aux questions suivantes: (i) Quand et pourquoi la Pâque a t&#x2D;elle été instituée ? (ii) Qui était qualifié à prendre part à cette ordonnance? (iii) Quels étaient les signes/emblèmes employés dans le service? (iv) Qui officiaient dans le service et comment se préparaient&#x2D;ils pour l\’ordonnance, c\’est&#x2D;à&#x2D;dire le lieu, la provision, le coût et les sacrifices personnels? (v) Quelle était l\’inuence spirituelle et comment cela était&#x2D;il souvent fait ? Les questions et réponses parallèles s\’appliquent à la Sainte Cène.\nLa PÂQUE (en Hébreux  Pesah ) signifie,  Passer par&#x2D;dessus  c\’est&#x2D;à&#x2D;dire  épargner  (Exode 12:13,27). Les Israélites étaient en captivité en Égypte (Exode 2:11). Ils avaient crié à l\’Éternel pour la délivrance (Exode 3:7&#x2D;10). Pharaon ne les avait pas libérés jusqu\’à ce que l\’Éternel frappa l\’Égypte par des plaies vicieuses. La Pâque fut instituée la nuit où le destructeur tua tous les premiers&#x2D;nés des Égyptiens mais  passa par&#x2D;dessus  ou épargna les Juifs à cause du sang qui était sur les poteaux et les linteaux de leurs portes (ce qui représentait en quelque sorte la Croix du Calvaire). La Fête du Pain sans Levain était jumelée à celle de la Pâque. Les deux étaient donc connues comme  La Pâque  (Deutéronome 16:1&#x2D;8). Les anciens qui sont sanctifiés et les sacrificateurs détenaient les emblèmes (le sang d\’un agneau sans défaut et du pain sans levain). L\’agneau devait être rôti et ne devait pas être mangé cru. Aucun os de l\’agneau ne devait être brisé (Exode 12:46; Jean 1:29; 19:36). Ceci symbolise Christ. Les hommes souillés, les étrangers incirconcis et les païens n\’y participaient pas (Exode 12:43&#x2D;49).\nCependant, une personne qualifiée serait retranchée du milieu des Israélites si elle refusait de manger la Pâque (Nombres 9:13). Les Juifs qui ne l\’avaient pas observée dans le premier mois du fait qu\’ils n\’étaient pas purs selon la loi lévitique avaient une seconde chance de manger la Pâque dans le second mois s\’ils se purifiaient (Deutéronome 16:1&#x2D;8 ; 2 Chroniques 30:1&#x2D;27).\nLes préparations faites en termes de purification personnelle et collective, la provision des emblèmes et le lieu de l\’ordonnance étaient minutieuses et consciencieuses. L\’histoire nous dit qu\’un sondage à l\’aide de la lumière d\’une bougie était fait pour enlever toute trace de levain (impureté) du lieu de la Pâque. Le HALLEL, Psaumes 113 à 118 était chanté (Matthieu 26:30) et l\’histoire d\’Exode 12:1&#x2D;14 racontée, rappelant la délivrance que Dieu a opérée en Égypte. Des prières aussi étaient faites. C\’était une sainte convocation. Pour les Juifs, les dates de la Pâque devinrent le début des mois. Elle doit être observée à perpétuité comme souvenir. Elle amenait la joie et renouvelait la force du peuple de Dieu (2 Chroniques 30:25,26 ; 31:1&#x2D;19). Cependant, par les œuvres de la loi, nul ne sera justifié. Au temps de Christ, les activités de la Pâque avaient été commercialisées (Jean 2:13&#x2D;17).\nJésus&#x2D;Christ a institué la Sainte Cène à la dernière Pâque, pour les croyants du Nouveau Testament, annonçant ainsi la fin de la dernière (Luc 22:1&#x2D;20). Notre Seigneur Jésus&#x2D;Christ est notre Agneau Pascal ou notre Pâque (1 Corinthiens 5:7). Il nous a délivrés des servitudes du péché, de la maladie et de Satan.\nDans 1 Corinthiens 11:27&#x2D;32, aucun incroyant, aucun fornicateur, aucun polygame ou ivrogne ne pouvait se joindre au partage du pain. Ceux qui pratiquaient le Syncrétisme et l\’occultisme ne prenaient pas part à cela. Certains deviennent indignes à cause des querelles, des malices qu\’ils ont en eux, de l\’esprit de division et de rancune. Toute restitution devrait être faite avant l\’heure de l\’ordonnance (Matthieu 5:23,24).\nLa Sainte Cène n\’est pas une fête de réjouissance commune des amoureux ou de la nourriture à une réception de mariage (1 Corinthiens 11:20&#x2D;22). Nous discernons le Corps du Seigneur au cours de la participation à la Sainte Cène (1 Corinthiens 11:29). Ceci implique que nous reconnaissons que les emblèmes,  le fruit de la vigne  et le  Pain sans Levain  représentent ou symbolisent respectivement le corps rompu du Seigneur et Son sang qui fut versé. Ce ne sont ni le vrai corps ni le vrai sang de Jésus&#x2D;Christ. Ceci exige une vie de sainteté et de solennité de notre part quand nous venons à la table du Seigneur. Nous prenons les emblèmes pour annoncer la mort du Seigneur. Nous nous souvenons de Son amour et de Sa passion sur la croix du Calvaire. La Sainte Cène est à prendre d\’une manière pratique, en mémoire de notre Seigneur jusqu\’à Son retour (Matthieu 26:17&#x2D;30; Luc 22:7&#x2D;13; 1 Corinthiens 11:26). Nous anticipons l\’enlèvement et les Noces de l\’Agneau (Apocalypse 19:7&#x2D;9). Des préparations adéquates devraient être faites par les dirigeants de l\’église pour garantir les emblèmes et le lieu de l\’ordonnance. Nous devons conserver tout notre être digne de cela.\nDans une Église Biblique vivante, des conséquences graves peuvent survenir pour ceux qui la prennent indignement. Des infirmités, des maladies ou même la mort peuvent s\’ensuivre (1 Corinthiens 11:30). Si tu te sens toujours disqualifié, ce n\’est pas certain que tu seras qualifié pour l\’enlèvement et les Noces de l\’Agneau (Apocalypse 19:7&#x2D;18). Les personnes âgées, les jeunes et les enfants qui ont un témoignage courant de salut et d\’une vie sainte peuvent y prendre part.</item>
        <item>La doctrine de la Sanctification complète est centrale dans la pensée de la Divinité. La doctrine est le noyau ou le pivot de l\’enseignement chrétien. Quelle est donc la signification du mot sanctification ? La Sanctification est un mot qui signifie: rendre sacré ou saint; mettre à part pour un service saint ou religieux; rendre libre du péché; purifier de la corruption et de la pollution morales; l\’opération de la Grâce de Dieu par laquelle les affections des hommes sont purgées ou purifiées de tout péché et du monde et sont exaltées à aimer Dieu par&#x2D;dessus tout ; purifier afin de préparer pour un service divin et prendre part aux choses saintes; libérer du pouvoir du péché; être affranchi du pouvoir des péchés bannis. C\’est une œuvre gracieuse du Saint&#x2D;Esprit et non des œuvres, ni de la croissance, ni de la mort, ni du purgatoire. Dieu a la capacité de détruire le péché. La sanctification est une opération de l\’Esprit de Dieu en ceux qui sont déjà en Christ. La Sanctification est une opération de l\’Esprit de Dieu. Ceux qui ont été régénérés et recrées en Christ doivent nécessairement être sanctifiés en vertu de la mort et de la résurrection de Christ et par Sa Parole et Son Esprit.\nLa Sanctification est une expérience instantanée que vit le croyant et qui lui permet de s\’attacher à Dieu sans aucune tendance à dérailler ou à dévier de la voie du Seigneur. Ce n\’est pas un processus prolongé ou pénible de croissance. La sanctification n\’est pas GRADUELLE, mais on croît DANS la sanctification. Nous ne pouvons jamais croître graduellement dans ce que Dieu doit nécessairement réaliser en nous. Encore, la sanctification n\’est pas occasionnée par la mort. Supposer cela revient à dire que la mort n\’est plus notre dernier ennemi à être détruit (1 Corinthiens 15 : 26). Nous ne sommes pas non plus purifiés de la souillure originelle (la nature que nous avons amenée dans le monde) par le Baptême d\’eau. La sanctification complète ne s\’obtient pas par les œuvres, mais c\’est l\’œuvre de Dieu, divinement façonnée par le Saint&#x2D;Esprit.\nLa  Sainteté , la  Perfection  et la  Sanctification  sont les termes définitifs utilisés par permutation. La  Sainteté  signifie la liberté totale du péché ; une santé spirituelle, une intégrité morale et une pureté saine. Notre santé signifie l\’absence de maladie. Donc, la sainteté signifie l\’absence de péché (Luc 1:74,75; Psaume 29:2; 93:5; 1 Pierre 1:16; Hébreux 12:14). La  Perfection  signifie: qui ne manque en rien de ce qu\’il doit avoir. La Perfection que Dieu exige et accomplit en ceux qui demandent sérieusement par la foi est la purification de notre cœur; en aimant tous les croyants tel que Christ nous a aimés et en aimant aussi nos prochains comme nous&#x2D;mêmes. Rien d\’autre que ceci n\’est désirable et rien de plus n\’est exigé (Colossiens 1:28). La sanctification complète est décrite comme un  cœur purifié  ou un  cœur pur . Ce terme descriptif présente l\’expérience de manière à être comprise par tous (Psaume 24:3,4 ; Matthieu 5:8). La Bible enseigne que tous les enfants de Dieu peuvent être comme Jésus en séparation d\’avec le monde, en pureté et en amour. Nous devons être purs et calmes au dedans, autrement nous sommes défaits. Une vie irrépréhensible est une vie à laquelle Dieu ne reproche rien. Peut&#x2D;être pour nos contemporains nous ne pouvons pas être irrépréhensibles, mais nous pouvons l\’être devant Dieu. Lorsque Dieu examine un cœur sanctifié, Il voit tout ce qu\’il possède en harmonie avec Lui&#x2D;même. Ce cœur est un trône sur lequel Dieu règne sans aucun rival ; un empire où Il exerce Sa domination et Son autorité sans opposition ni contestation.\nComment un chercheur sincère est&#x2D;il sanctifié ? Premièrement, il doit y avoir une séparation définitive et une abstinence du péché et de toute apparence de mal (1 Thessaloniciens 5:22 ; 2 Corinthiens 6:17); de l\’immoralité et de toutes souillures (2 Timothée 2:21). Deuxièmement, il doit y avoir une ENTIÈRE consécration, c\’est&#x2D;à&#x2D;dire nous donner à Dieu d\’une manière totale. Nous donnons TOUT notre être à Dieu et nous n\’appartenons plus à nous&#x2D;mêmes (Luc 9:60; Romains 12:1,2). De deux, nous donnons notre corps pour la gloire de Dieu, n\’ayant en vue aucun motif ou objectif égoïste, mais avec la considération et la connaissance que nous sommes rachetés par le sang précieux de Jésus. De trois, nous nous donnons POUR LE SERVICE (Jean 13:12&#x2D;17). Nous ne devons pas insister sur notre position de rois et sacrificateurs pour Dieu mais nous considérer comme des serviteurs. Ici, Jésus montre la manière de se consacrer et de se dédier pour le service. Laver les pieds était le travail d\’un esclave. Donc, nous devons apprendre à faire le travail le plus minable parmi les croyants et ne pas attendre les compliments. En quatrième position, nous devons mourir à nous&#x2D;mêmes: \”En vérité, en vérité je vous le dis, si le grain de blé qui tombe en terre ne meurt, il ne peut porter beaucoup de fruit …\” (Jean 12:24&#x2D;26). La consécration est le fait de venir devant Dieu avec notre passé, notre présent, notre avenir, notre personnalité, notre possession, notre sagesse, notre talent, notre intellect, notre argent, notre inuence, notre position dans la famille et dans l\’église, et lui dédier tout. Ayant ainsi été séparés et dédiés à Dieu, IL sera prêt à accomplir Sa part et nous donner une expérience précise qui est la Sanctification complète. Ceci est une opération de Dieu, un acte défini de la grâce de Dieu dans le cœur du croyant (Hébreux 2:11; 13:12,13).\nComment par la grâce, le croyant rentre&#x2D;t&#x2D;il dans cette expérience? Les moyens de la Sanctification incluent: (a) la parole de Dieu (Jean 15:3); (b) le Sang de Jésus (Hébreux 13:12,13); C) la foi au Seigneur (Actes 26:18); (d) l\’Esprit de Dieu et (e) Dieu, Lui&#x2D;même (1 Thessaloniciens 2:23). Nous ne sommes pas sanctifiés en étudiant seulement la parole de Dieu, mais nous devons aussi prier dans la foi. Nous devons croire en sa possibilité avant de pouvoir demander dans la foi. Nous devons, en outre, réaliser que c\’est la volonté de Dieu que nous soyons saints (1 Thessaloniciens 4:3&#x2D;8; 1 Jean 5:14,15). Sans la Sainteté nul ne verra le Seigneur. La Sainteté ici n\’est pas tout juste une sorte de sainteté judiciaire, mais la Sainteté pratique à laquelle prennent part les croyants parce qu\’ils ont tout abandonné à Dieu à travers Christ. La Sainteté crée quelque chose dans nos cœurs qui nous permet de mener une vie juste. Nous devons la désirer (Marc 11:24), et la demander avec un désir sincère et ardent.\nQuelle doit être notre réponse à cette doctrine? La Bible enseigne que tous les croyants peuvent être totalement sanctifiés (1 Thessaloniciens 5:23). Nous ne devons pas nous rendre coupables en l\’enlevant de la parole de Dieu. Cet enseignement impose une responsabilité grande et solennelle à tous les prédicateurs de la Parole, celle d\’enseigner cette doctrine, d\’être un participant de cette expérience (1 Timothée 4:12 ; 2 Timothée 2:6), de tout faire pour comprendre et savoir la manière de présenter cet enseignement par étude (2 Timothée 2:15 ; Tite 1:9), de l\’enseigner fidèlement et efficacement à tous les croyants sans crainte ni compromis, car dans toutes les choses de l\’Esprit, nous ne devons ni retrancher ni cacher la vérité à notre congrégation (2 Timothée 2:2). Encourageons tous les croyants à prendre part à la bénédiction. Cette expérience chrétienne gracieuse de Sanctification complète, peut être gardée durant toute la vie d\’un chrétien pourvu que l\’intéressé demeure en Christ, veille et prie (Jean 15:4; Marc 13:32&#x2D;35). Ayant été averti de retenir fermement ce qui est bon, la seule chose raisonnable qui revient au Croyant Sanctifié à faire est de cesser d\’attrister le Saint&#x2D;Esprit (Ephésiens 4:30,31), de ne jamais s\’engager dans une conversation infructueuse (Ephésiens 5:3,4), les critiques cruelles, les mauvaises paroles et ne pas toujours trouver de fautes dans ce que disent les autres ; il doit éviter la complaisance et le préjudice personnels, l\’impatience, l\’indolence et la négligence, un tempérament incontrôlé, l\’auto dépendance et le \’savoir faire\’ et aussi ne jamais avoir d\’égards aux objets de tentation.\nPourquoi un chrétien doit&#x2D;il douter de la possibilité de la délivrance complète du péché ? Jésus ne doit pas être limité étant le Sauveur. La délivrance complète du péché est l\’objectif de Christ (Tite 2:11&#x2D;15). Le lis blanc croît au milieu d\’une boue sale, pourtant, il n\’y a aucune saleté sur lui. Les chrétiens peuvent croître dans ce monde pollué sans que leur vie ne soit entachée (Romains 12:1,2). C\’est notre privilège d\’être totalement séparés du mal de ce monde. C\’est une promesse de Dieu que nous devions être purgés et sanctifiés: \”Celui qui vous a appelés est fidèle et c\’est lui qui le fera\” (1 Thessaloniciens 5:24).</item>
        <item>Le Baptême dans le Saint&#x2D;Esprit est le revêtement de la puissance d\’en haut sur un croyant sanctifié. C\’est la promesse du Père et lorsqu\’on reçoit ce don du Saint&#x2D; Esprit, il est accompagné par l\’évidence initiale d\’une langue que l\’on se met à parler sans l\’avoir apprise auparavant et dont on se réfère comme le parler en langues selon que l\’Esprit donne de s\’exprimer &#x2D; Matthieu 3:11; Actes 1:8; Jean 1:8; Luc 3:16; Jean 1:30&#x2D;33; 7:37.\nNous n\’instruisons ni enseignons pas aux gens la manière de parler en langues; le Saint&#x2D;Esprit donne de s\’exprimer (Actes 2:4); Jésus&#x2D;Christ le grand Enseignant l\’a prêché et l\’a promis (Jean 7:37&#x2D;39; Luc 24:49 et Actes 1:4&#x2D;8).\nLe Baptême du Saint&#x2D;Esprit n\’est pas la nouvelle naissance, le salut, la conversion ou la régénération (Jean 7:37&#x2D;39 ; 14:17; 17:6&#x2D;9,14&#x2D;16; Luc 10:19&#x2D;24; 24:49). Ce n\’est pas l\’expérience de la sanctification (Jean 17:9; 17:21&#x2D;23; Actes 2:1&#x2D;4). Jésus avait prié pour la sanctification des disciples. Cependant Il leur a demandé d\’attendre jusqu\’à ce qu\’ils soient revêtus de la puissance, le Baptême du Saint&#x2D;Esprit. De plus, la sanctification est pour la pureté alors que le baptême du Saint&#x2D;Esprit est pour la puissance. Il est aussi destiné à l\’illumination, au sentiment de joie, à la liberté et à la victoire dans la prière, au renoncement de soi, au zèle (Luc 24:27,31,32,44,45; Actes 8:8,14&#x2D;17).\nLe Saint&#x2D;Esprit n\’est pas une simple force impersonnelle. Il n\’est pas une simple puissance qu\’on peut saisir et utiliser. Il n\’est pas une simple inuence que nous sentons. C\’est une personne qui cherche à se saisir de nous et à nous utiliser. Le Saint&#x2D;Esprit est une Personnalité Divine que nous devons honorer, adorer, écouter et avec qui communier. Il est appelé le Saint&#x2D;Esprit, l\’Esprit de Sainteté, l\’Esprit de vérité, l\’Esprit du Dieu d\’amour, l\’Esprit de Christ, l\’Esprit de vie, l\’Esprit de Sagesse, l\’Esprit de votre Père, le Consolateur, l\’Esprit Éternel (Matthieu 28:19; 2 Corinthiens 13:14; Luc 11:13; Hébreux 9:14; 1 Corinthiens 3:16; 2 Corinthiens 3:3; 1 Pierre 1:11; 4:14; Romains 1:4; 8:2). Le Saint&#x2D;Esprit est éternel, Omniprésent, Omnipotent, Omniscient et Saint. Il est l\’inspirateur des Saintes Écritures, le Surveillant Général des Églises militantes, le Grand Enseignant, le Consolateur, l\’Aide et le Guide de tous les saints, le Producteur de caractères dans la vie de tous les membres du Corps de Christ (Hébreux 9:14; Psaume 139:7&#x2D;10; Matthieu 12:28; Luc 11:20&#x2D;22; 1 Corinthiens 2:10,11; Jean 14:17&#x2D;26; 2 Corinthiens 3:18; Galates 5:22,23). Le Saint&#x2D;Esprit est la troisième personne de la Trinité (1 Corinthiens 8:6; Ephésiens 4:3&#x2D;6; Matthieu 28:19). \nLe Saint&#x2D;Esprit:\n1. Sonde tous les cœurs (Jean 16:8&#x2D;11; 1 Corinthiens 2:10,11) \n2. Convainc du péché (Jean 16:7&#x2D;11) \n3. Régénère (Tite 3:5) \n4.Rend témoignage à notre esprit (Romains 8:14&#x2D;16) \n5. Adopte dans la famille de Dieu (Romains 8:15) \n6. Aide et donne la victoire dans la tentation (Romains 8:2,26,27) \n7. Aide dans la prière (Romains 1:26,27; Zacharie 12:10) \n8.Remplit les croyants de joie, de paix et de hardiesse (Actes 13:49&#x2D;52) \n9. Sanctifie (Romains 1:4; 5:5) \n10. Vivifie et guérit notre corps (Romains 8:11) \n11. Console, conseille et donne des ordres (Ésaïe 11:1,2) \n12. Intercède pour les Saints (Romains 8:26,27) \n13. Illumine et inspire (2 Pierre 1:21) \n14. Sonde et révèle les profondeurs de Dieu (1 Corinthiens 2:9&#x2D;12) \n15. Enseigne (Jean 14:26) \n16. Conduit dans toute la vérité (Jean 16:13) \n17. Crée (Psaume 104:30) \n18. Revêt de puissance (Actes 1:8) \n19. Dirige l\’œuvre de l\’Évangile (Actes 8:26&#x2D;29) \n20. Confirme l\’Évangile (Hébreux 2:3,4)\nL\’effusion puissante du Saint&#x2D;Esprit est promise à toute chair, et ceux qui remplissent les conditions de Dieu peuvent recevoir l\’abondance de Dieu (Ésaïe 44:3 ; Ézéchiel 36:25,27; Joël 2:28,29; Jean 7:37&#x2D;39). Peu (très peu) des saints de l\’Ancien Testament avaient une grande portion de l\’Esprit sur eux pour accomplir des tâches particulières que l\’Éternel leur avait confiées. La majorité des Israélites en général avaient vécu sans le  privilège spécial  d\’avoir  l\’Esprit sur eux . Même ceux qui avaient eu ce privilège n\’avaient pas tous joui de Sa présence continue avec eux (Nombres 11:25; 24:2; Juges 3:10; 6:34; 14:6; 1 Samuel 10:9,10; 16:13; 2 Pierre 1:21). \nLes prophètes de l\’Ancien Testament faisaient un  sondage diligent  et nourrissaient de grands espoirs. Ils envisageaient la glorieuse époque de l\’Évangile que nous vivons aujourd\’hui. Même les anges désiraient plonger leurs regards dans ces choses. \nTout comme l\’incarnation, la naissance, la vie, la domination, le rejet, la souffrance, la douceur, la mort et la résurrection de Christ étaient prédits et les prophéties messianiques s\’étaient accomplies dans tous les détails, ainsi toutes les prophéties concernant le Baptême du Saint&#x2D;Esprit doivent s\’accomplir.\nDe nos jours, nous pouvons tous recevoir l\’Esprit dans une mesure baptismale.\nNous pouvons être baptisés dans le Saint&#x2D;Esprit si :\n1. Nous avons la soif &#x2D; un désir ardent (Ésaïe 44:3; Jean 7:37,39) \n2. Nous avons  un cœur nouveau ,  un cœur de chair , le renouvellement du  cœur de pierre ,  la circoncision de cœur  (Ézéchiel 36:26,27) \n3. Nous avons la  foi  pour  recevoir  (Galates 3:2,14; Marc 11:22,24) \n4.Nous prions pour recevoir (Luc 11:13).</item>
        <item>La rédemption est un affranchissement ou une libération de la captivité ou de la mort par le payement d\’un prix appelé rançon. Cela connote simplement le rachat pour la libération de quelqu\’un qui était en servitude, en esclavage ou en captivité. La chute de l\’homme a amené toute la race humaine sous le péché, sous Satan et sous la condamnation. C\’est le résultat de la désobéissance de l\’homme à Dieu et la conséquence de la transgression de la loi divine. Car  par l\’offense d\’un seul il en est beaucoup qui sont morts … par une seule offense la condamnation a atteint tous les hommes. A cause de la chute, l\’homme a perdu sa pureté et la faveur de Dieu. L\’homme ne peut de lui&#x2D;même retrouver cette perfection originelle. Toute la création fut assujettie à la malédiction et tous les hommes (en Adam) devinrent pécheurs et captifs du péché, de Satan et de la maladie (Romains 5: 12). En conséquence, l\’homme étant condamné à mort, ne peut pas subir sa propre peine de mort et vivre de nouveau pour jouir de la libération du péché et accomplir la mission divine pour laquelle il a été créé. Dès lors, Dieu entreprit la rédemption de l\’humanité en envoyant Son Fils unique mourir à la place de l\’homme. Jésus, étant capable de racheter l\’homme, répondit aux exigences de la loi et devint le substitut légal en payant le prix de la rédemption de ceux qui sont condamnés à mort pour avoir transgresser la loi. C\’est la protection absolue de la punition éternelle à travers le sang du substitut parfait et sans tache (Exode 12: 13; Jean 3: 16; Ephésiens 1: 7; Romains 3: 24; Apocalypse 5: 9; Romains 8: 3; Esaïe 53: 4&#x2D;8; 1 Corinthiens 6: 20; 7: 23; Matthieu 26: 28; 1 Pierre 1: 18&#x2D;21; Genèse 3: 16&#x2D;24). C\’est Christ qui porta la malédiction de la loi et souffrit la condamnation à mort à notre place. Aucun pécheur ne peut être acquitté s\’il n\’a pas accepté Jésus comme son Rédempteur (Actes 4: 12).\nLa rédemption de l\’homme ne se limite pas seulement à la suppression de la culpabilité ; elle couvre aussi toutes les conséquences de la transgression de la loi qui sont les maladies, les infirmités et les oppressions. La guérison des maladies et des infirmités aussi bien que la santé constante sont accordées à tous les hommes à travers la mort sacrificielle de Jésus&#x2D;Christ. Dans l\’Ancien Testament, il y avait un plan divinement établi par lequel Dieu guérit tous ceux qui sont en relation avec Lui au moyen de l\’alliance. N\’importe qui ne peut jouir de cette indéfectible provision de guérison et de santé de Dieu pour tous les hommes compte tenu du fait que tous les hommes ne sont pas en relation avec Lui au moyen de l\’alliance. La promesse de préserver les Israélites des maladies dont avaient souffert les Egyptiens était concrétisée par l\’alliance de guérison qu\’Israël avait faite avec Dieu ; toutes sortes de maladies, de pestes et de éaux s\’abattirent sur eux quand ils désobéirent à Dieu et violèrent Son alliance (Deutéronome 28: 61 ; Psaume 107: 20), mais lorsqu\’ils se repentirent et prièrent en remplissant les conditions de l\’alliance, ils étaient guéris (Nombre 21: 4&#x2D;9; 2 Chroniques 7: 13,14; Psaume 107: 17&#x2D;20). Dieu est à l\’œuvre aujourd\’hui pour guérir lorsque les conditions de l\’alliance sont remplies. \nJésus n\’a pas seulement porté nos péchés, Il a aussi porté nos maladies et nos infirmités. Il devint Celui qui a porté nos maladies de la même manière qu\’IL a porté nos péchés. Christ était agellé et meurtri pour notre guérison, pendu à la croix pour nos péchés (Jean 3: 14; 12: 22,23; Esaïe 53: 3, 4; Matthieu 8: 16, 17; Psaume 103: 2, 4). Le Saint&#x2D;Esprit conclut en disant:  Christ nous a rachetés de la malédiction de la loi , (la maladie, la peste, la fièvre, le cancer, l\’ulcère, les renements, aussi bien que les maladies sans nom qui afigent les gens aujourd\’hui et d\’autres infirmités mentionnées dans les Ecritures ou non) (Deutéronome 28:15&#x2D;29,58&#x2D;61; Galates 3:13; Deutéronome 7:12&#x2D;15). Christ a été manifesté pour détruire les œuvres du diable (1 Jean 3:8; Actes 10:38; Hébreux 13:8).\nLa guérison divine, la santé et le salut restent le droit de chaque enfant de Dieu. C\’est une partie vitale du salut une fois que nous avons le droit de cité en Israël et que nous ne sommes plus étrangers aux promesses de l\’alliance (Matthieu 15: 26&#x2D; 28 ; Ephésiens 2: 12&#x2D;21; 1 Pierre 2: 9, 10). La maladie de quelle que nature qu\’elle soit, vient de Satan. Dieu l\’appelle une captivité (Job 42: 10). Jésus la dénomme un lien (Luc 13: 16,12) et le Saint&#x2D;Esprit l\’a appelée une oppression (Actes 10: 38). La victoire de Jésus est notre victoire. Il ne fit rien pour Lui&#x2D;même. Il conquit le péché, Satan, les infirmités et les maladies pour nous. A tous ceux qui se repentent et croient en Son nom, IL leur attribue Sa victoire. Il porta nos infirmités, nos maladies et nos maux afin que nous puissions réclamer une délivrance et une liberté totale. Tout comme la désobéissance à la parole de Dieu, une mauvaise utilisation de la langue, et l\’incrédulité rendront l\’alliance nulle et sans effet pour le peuple de Dieu; de même, nul ne peut bénéficier de la bénédiction de guérison sans une relation permanente avec Dieu à travers Christ, l\’obéissance à la parole de Dieu et sans remplir les termes et les conditions de la guérison (Exode 15: 26; 23: 25, 26 ; Deutéronome 7: 12&#x2D;15; 6: 9; Lévitique 26; Psaume 9; Esaïe 1: 19; Marc 2: 5, 9, 11; 2 Jean 2).\nCela va sans dire que  la malédiction sans cause n\’a point d\’effet… . Les infirmités sont, pour la plupart du temps, une conséquence de la désobéissance à Dieu (Genèse 20: 1&#x2D;18; 1 Chronique 10: 13) par l\’intermédiaire de Satan la source même de la maladie et de l\’afiction (Job 2: 6, 7; Matthieu 3: 23, 24; Jean 10: 10 ; 8: 44; 5: 14 ; Actes 10: 38), la rétrogradation (Exode 10: 10 ; 2 Chroniques 16: 12&#x2D;14 ; Matthieu 12: 43, 45), une mauvaises utilisation de la langue (Nombres 21: 4&#x2D;6 ; 11: 1&#x2D;3 ; 12: 1&#x2D;10), la convoitise ou le marchandage des dons de Dieu (2 Rois 5: 20&#x2D;27), la rébellion (Psaume 107: 17&#x2D;20 ; Deutéronome 32: 39&#x2D;41) ou la violation de la loi de Dieu concernant la nature. Les Ecritures révèlent que les mauvais esprits, les démons sont aux côtés de Satan dans son œuvre destructrice sur le corps humain. Ils possèdent, oppressent, afigent, tourmentent, obsèdent les gens et les rendent sourds et muets (Matthieu 9:32,33; Marc 9:25&#x2D;27), aveugles (Matthieu 12:22), ils causent de graves contrariétés et tourments (Matthieu 17:15), rendent des individus lunatiques (Matthieu 4:24; Luc 9:38&#x2D;42) et occasionnent le suicide (Matthieu 17:15). Leur porte d\’entrée est le péché, la consultation des diseurs de la bonne aventure, la magie, la sorcellerie, les pensées non contrôlées ou le refus de résister au diable. Aussi longtemps que vous possédez des choses appartenant au diable, il ne s\’éloignera pas de vous. Renoncez aux œuvres du diable et détruisez&#x2D; les (1 Pierre 1:1,14; 5:8,9; Actes 19:18,19), afin d\’être complètement libéré de ses griffes. \nLa Bible a établi les conditions préalables permettant de jouir du bonheur et des bénédictions que nous confère notre relation avec Dieu, c\’est&#x2D;à&#x2D;dire nos droits en tant que rachetés ; une conversion authentique (Psaume 103: 2&#x2D;5 ; Matthieu 13 : 15; Marc 9: 23; Matthieu 21: 21, 22 ; Marc 11: 22&#x2D;24; Jean 14: 12 ; Jacques 1: 6&#x2D;8), l\’obéissance à Dieu et à Sa parole (Exode 15: 26; 23: 25, 26; Proverbes 4: 20&#x2D;22), demeurer en Lui (Psaume 91: 1&#x2D;7; Jean 15: 1&#x2D;7), faire la paix avec tous les hommes (Marc 11: 22&#x2D;26; Jacques 5: 11&#x2D;16; Genèse 20: 14), servir Dieu dans la sainteté (Exode 23: 25, 26; Colossiens 2: 6, 7; Jean 5: 14; 1 Jean 3: 21, 22), s\’approprier les bienfaits du Calvaire par la prière de la foi (2 Pierre 1: 3, 4; Hébreux 6: 18; 1 Pierre 2: 24; Jacques 1: 16, 17; Hébreux 13: 8; Matthieu 8: 17) etc. A partir de ce qui précède, Dieu guérit ceux qui sont sous l\’alliance de la guérison (Psaume 105: 37; 2 Chroniques 30: 18&#x2D;20), par Sa parole (Psaume 107: 20; Hébreux 4: 20; Matthieu 8: 8), par Sa miséricorde (Matthieu 20: 30&#x2D;34), par Sa puissance (Matthieu 28: 18; Colossiens 1: 16, 17; Luc 5: 17), par Son Esprit (Actes 10: 38; Esaïe 61: 1, 2; Luc 10: 18; Romains 8: 2, 11; Matthieu 12: 28), en Son nom (Actes 3: 6l; Luc 10: 17, 18; Marc 16: 17, 18; Proverbes 18: 10; Philippiens 2: 9&#x2D;11), selon Sa volonté (1 Jean 5: 14, 15; Jean 5: 30; 3 Jean 2). Quelle parole prophétique certaine et digne d\’être entièrement reçue ! Point n\’est besoin d\’interprétation particulière, il vous sera fait selon votre foi.\nIl revient alors à chaque croyant de remplir les termes des divines conditions afin de vivre la réalité de cette merveilleuse provision. La guérison et la santé sont pour nous aujourd\’hui. Nous pouvons réclamer avec hardiesse cette grâce de la rédemption, non avec incertitude mais avec assurance par la foi et par la prière pour être guéris et demeurer en bonne santé tous les jours de notre vie. Nous sommes maintenant rachetés et acquis pour être la propriété privée de Dieu (Actes 20: 38; 1 Corinthiens 6: 20; 7: 23; Actes 17). Nous allons vivre pour reprendre nos possessions.</item>
        <item>L\’Evangélisation Personnelle est un ministère confié et recommandé par Dieu à chaque croyant. Le mot grec \”evangellion\” signifie Bonnes Nouvelles. C\’est une Bonne Nouvelle de la part d\’un Dieu plein d\’amour pour un monde égaré. A travers la mort, l\’ensevelissement et la résurrection de Christ, il y a le salut (Jean 3: 16, 17). L\’évangélisation personnelle est le témoignage d\’individu à individu de la Bonne Nouvelle du salut ayant pour objectif de gagner des âmes (amener le pécheur à se repentir pour se donner totalement à Dieu par Jésus&#8211;Christ, le Sauveur (Jean 1: 40, 42; Actes 8: 26&#8211;37). Jésus l\’a recommandée et Dieu veut que chaque croyant soit un gagneur d\’âmes compatissant et laborieux (Matthieu 28: 19, 20; Marc 16: 15; Actes 1: 1&#8211;8). Bien que l\’évangélisation de masse soit nécessaire et bonne, elle ne peut jamais prendre la place de l\’évangélisation personnelle. Illustrant l\’efficacité et la supériorité de l\’évangélisation personnelle un homme pieux, disait:  Si vous aviez une centaine de bouteilles vides devant vous, et que vous les aspergez d\’eau, certaines auront un peu d\’eau, mais la plus grande partie de l\’eau tombera à terre. Si vous voulez remplir les bouteilles, la meilleure façon est de prendre chaque bouteille, séparément et de la remplir en utilisant un entonnoir . Un autre homme de Dieu a dit:  Le monde ne sera jamais gagné à Christ en gros, mais ce sera une à une. Les hommes ne naissent pas collectivement, ils ne meurent pas non plus collectivement, ils n\’acceptent ni ne rejettent pas Christ collectivement .\nL\’évangélisation personnelle est essentielle et obligatoire car: (a) Jésus l\’a commandée (Marc 16: 15; Matthieu 28: 19, 20); (b) Dieu se réjouit de son résultat (Luc 15: 10); c) Jésus l\’a faite (Jean 4: 21&#8211;30; Matthieu 4: 19); (d) Dieu, le Père, l\’a commencée (Genèse 3: 9), (e) Jésus a prié pour la sanctification du croyant afin que l\’évangélisation personnelle soit efficace (Jean 17: 17, 18); f) Le Saint&#8211;Esprit est donné à cet effet (Actes 1: 8); (g) C\’était le vœu de Jésus (Matthieu 4: 19); (h) C\’est le désir de Dieu (Ezéchiel 33: 11; 2 Pierre 3: 9); i) Le ministère de Jésus sur terre en est l\’illustration (Luc 19: 10); (j) L\’Eglise Primitive, sous la conduite des Apôtres, l\’avait pratiquée (Actes 8: 30&#8211;37; Marc 16: 20; Actes 8: 4); (k) C\’est la marque de la vraie sagesse (Proverbes 11: 30); (l) Chaque véritable croyant est équipé à cet effet (Jean 1: 37&#8211;45; 4: 28, 29); (m) C\’est l\’objectif principal de notre salut (Jean 15: 16; 20: 21); (n) Il y a une grande récompense pour ceux qui la pratiquent (Daniel 12: 3); (o) La moisson est grande mais il y a peu d\’ouvriers (Matthieu 9: 36, 37; Jean 4: 35&#8211;38); (p) La vie est de courte durée alors que l\’éternité est sans fin (Jean 9: 4; 1 Corinthiens 7: 29&#8211;31); (q) L\’âme est précieuse pour Dieu (Matthieu 16: 26; Marc 8: 36, 37; Psaume 49: 6&#8211;9); (r) L\’enfer est la destinée finale de tous ceux qui meurent dans le péché (Marc 9: 43&#8211;48; Psaume 9: 17; Apocalypse 20: 10&#8211;15); (s) La puissance des ténèbres et les cultes sataniques sont en pleine expansion (2 Timothée 3: 13; 1 Timothée 4: 11); (t) Sa négligence fait obstacle à la prière et au progrès (Proverbes 21: 13; 24: 11, 12); (u) Elle peut être faite sans aucune dépense. Ni les haut&#8211;parleurs, ni les microphones n\’entrent en jeu dans ce domaine. De même, aucune permission du gouvernement, de l\’église ou de l\’établissement scolaire pour l\’utilisation de leur terrain ou de leur cour n\’entre en jeu (Actes 8: 4); (v) Enfin, il y a des possibilités énormes lorsque l\’évangélisation personnelle est pratiquée vigoureusement selon les Ecritures. Elle produit des résultats spectaculaires par la loi de la multiplication spirituelle. Par exemple, si une église de 100 membres dédiées à l\’évangélisation témoignent aux pécheurs, chaque membre sur une période de 4 mois, à l\’aide d\’un suivi de près efficace, fera d\’un converti un disciple entraîné à devenir un gagneur d\’âmes, si chaque converti devait en retour gagner une personne à Christ, et pendant 4 mois s\’appliquer à aider celui&#8211;ci à grandir dans la foi, et par la suite chacun d\’eux gagnait une autre âme; il y aurait en une année quatre cents chrétiens. S\’ils passent quatre mois avec les nouveaux convertis et si chacun des quatre cents croyants gagnent une âme, ils seraient en tout huit cent. Si ce système est maintenu, le nombre total des membres atteindrait plus de trois millions en cinq ans. Pour être plus précis, s\’il y avait seulement un chrétien dans ce monde qui œuvrait par an, si ce dernier gagnait un ami à Christ ; et tous les deux en continuant chaque année gagnaient une autre personne qui à son tour conduisait une âme dans le royaume de Dieu et ainsi de suite, alors dans trente ans, chaque personne dans le monde serait gagnée à Christ !\nPour s\’engager dans l\’évangélisation personnelle, une expérience personnelle de la conversion s\’avère indispensable (2 Timothée 2: 6, 7, 19&#8211;21; 2 Corinthiens 5: 17).\nLe gagneur&#8211;d\’âmes doit mener une vie sainte (2 Timothée 2: 4; Esaïe 52: 11). Deuxièmement, le véritable gagneur&#8211;d\’âmes doit avoir une conviction solide et inébranlable (Jean 9: 4; 1 Corinthiens 9: 16; Actes 26: 22&#8211;24; 21: 8&#8211;14). Il doit se considérer comme un ambassadeur de Christ (2 Corinthiens 5: 19, 20) et ainsi il doit consacrer son temps, ses talents, sa force et son argent à la propagation de l\’Évangile. Le monde ne verra plus jamais Christ jusqu\’à ce qu\’Il revienne pour juger les pécheurs ; à moins que le monde Le voit en nous. Ainsi il doit y avoir une solide conviction au sujet de Dieu, de la Bible, du salut, de la mort, de la résurrection et du Second Retour de Christ. Troisièmement, le gagneur&#8211;d\’âmes doit accepter que la responsabilité de prêcher l\’Évangile n\’est pas une option mais une dette (Romains 1: 14; Proverbes 24: 11, 12; Ezéchiel 33: 6; 1 Corinthiens 3: 16). Bien plus, il doit y avoir une compassion profonde et ardente semblable à celle de Christ (Matthieu 9: 36; Romains 9: 1&#8211;3; 10: 1). Celle&#8211;ci est au prix de sacrifices, de prières efficaces et ferventes, de larmes versées et des vicissitudes endurées afin que des âmes soient gagnées au Seigneur (Jérémie 9: 11).\nIl doit y avoir de façon spécifique, beaucoup de prières faites dans la solitude vu qu\’il n\’y a pas de substitut à une attente secrète dans la foi pour l\’obtention d\’une effusion du Saint&#8211;Esprit de la part de Dieu, pour la sagesse, la force et la puissance (2 Timothée 1: 7), le courage, l\’espoir, la foi et pour un message brûlant et approprié venant de Dieu. Cette prière doit être fervente pour ouvrir le cœur des hommes à Dieu (Psaume 2: 8). Le gagneur&#8211;d\’âmes doit être adroit dans l\’utilisation de la Parole qui est l\’épée de l\’Esprit (Ephésiens 6: 17; 2 Timothée 2: 15). Il doit aussi avoir un message précis et reconnaître premièrement que l\’Évangile est une réalité à prêcher de façon réconfortante. Le gagneur&#8211;d\’âmes doit savoir que l\’Évangile est une réalité qui s\’impose, et qui doit être prêchée fidèlement. Le gagneur d\’âmes doit prêcher l\’Évangile avec ferveur, amour, simplicité, tact et avec sagesse (1 Corinthiens 9: 20&#8211; 23; 2 Timothée 2: 24&#8211;26). Il ne doit pas se décourager.\nLes opportunités pour l\’évangélisation personnelle abondent quotidiennement dans les rues, les hôpitaux, les gares, les parcs de stationnement, les arrêts de bus, dans les bus ou les taxis, dans les prisons; dans les maisons voisines, dans les établissements scolaires, sur les places du marché etc. Le gagneur&#8211;d\’âmes n\’attend pas une opportunité spéciale (Ecclésiaste 11: 4, 6; 2 Timothée 4: 2). Pour lui, chaque situation offre l\’opportunité pour témoigner Christ. L\’amitié est l\’un des moyens efficaces pour mener à bien l\’évangélisation personnelle. L\’évangélisation au moyen de l\’amitié est l\’art de conduire une âme à Christ en nouant des liens d\’amitié. Des actes de gentillesse, d\’amour, de services rendus peuvent constituer l\’appât capable d\’amener le pécheur à s\’intéresser au message de l\’Évangile. Le gagneur&#8211;d\’âmes doit poser des actes démontrant qu\’il tient compte du bien&#8211;être terrestre de la personne et de son âme éternelle.\nL\’évangélisation par amitié est l\’amour véritable de Christ en action. Notre Seigneur Jésus n\’a pas considéré le fait d\’être à table avec les pécheurs comme un acte d\’impiété (Luc 15: 12). Les traités, les cassettes, les livres, les magazines chrétiens et même la correspondance peuvent être utilisés au cours de l\’évangélisation personnelle. Quand commencerons&#8211;nous l\’évangélisation personnelle? Maintenant ! (Jean 4: 35), parce que nous ne serons pas innocents devant Dieu si nous la négligeons (Ezéchiel 3: 18&#8211;19). Des milliers d\’âmes se précipitent dans l\’éternité sans Christ. Les croyants doivent alors se débarrasser de leurs excuses futiles, sachant qu\’il n\’y a de soucis trop grands, ni d\’humiliations trop profondes, ni de souffrances trop sévères, ni de labeurs trop durs, ni d\’efforts trop éprouvants lorsqu\’il s\’agit de sauver des âmes. Nous devons nous lever, prier et faire l\’œuvre!</item>
        <item>Le mariage est une sainte union, un symbole vivant, une relation précieuse qui requiert des soins de tendresse et de sacrifice. C\’est l\’initiative de Dieu et non l\’apanage d\’aucune culture. C\’est un don de Dieu à l\’homme et il couvre trois aspects: (i) L\’homme quitte ses parents, et dans un acte public s\’attache à sa femme. (ii) L\’homme et la femme s\’unissent en prenant l\’engagement de prendre soin du bien&#x2D;être de l\’un et de l\’autre et de s\’aimer l\’un et l\’autre plus que toute autre personne. (iii) Les deux deviennent une seule chair dans l\’intimité et la consécration de l\’union merveilleuse qui est réservée au mariage. Ce faisant, le mariage pourvoit la communion, le réconfort, la vie de compagnon et le partenariat. C\’est l\’une des méthodes de Dieu pour préserver l\’homme et la femme de la fornication et de l\’immoralité. A quelques exceptions près, la plupart des hommes et des femmes doivent se marier. Ces quelques exceptions doivent être le produit de directives de Dieu et non le résultat d\’une décision puérile, d\’imitation émotionnelle, de consécration fanatique ni de passion religieuse (Genèse 2: 18&#x2D;20, 22&#x2D;24; Matthieu 19: 4, 5; Ephésiens 5: 31; 1 Corinthiens 7: 1, 2, 25&#x2D;29, 32).\nLe mariage est une partie intégrante du plan de Dieu pour établir la famille chrétienne mais les croyants ne vont pas à la recherche d\’une femme ou d\’un homme. Ils ne doivent pas non plus se livrer à l\’abominable méthode d\’échantillonnage ou de \”tirage au sort\”.  L\’Eternel Dieu dit: Il n\’est pas bon que l\’homme soit seul ; je lui ferai une aide semblable à lui  (Genèse 2:18). Dieu semble dire  je ne permettrai pas à l\’homme de faire le choix pour lui&#x2D;même . (Genèse 2: 22)  L\’Eternel Dieu forma une femme de la côte, qu\’il avait prise de l\’homme, et il l\’amena vers l\’homme . Dieu n\’amena point une jeune fille immature, une adolescente, mais une femme (intelligente, sensible et mature) à l\’homme &#x2D; Il amena une aide parfaite &#x2D; deux d\’une même espèce ! Dieu continue de guider Ses enfants pour connaître Sa volonté même de nos jours. Il le fait au moyen de 1) Sa parole (Psaume 119: 10, 130; 2 Timothée 3: 16, 17); 2) La voix intérieure du Saint&#x2D;Esprit : prompte, directe, inuente que l\’on peut soumettre à des vérifications (Jean 10: 4, 5, 27; Romains 8:14; Proverbes 20: 27; 1 Samuel 9: 15&#x2D;21; 16: 13; Joël 2: 28, 29; Actes 9: 10&#x2D;15). Cependant, toute révélation reçue doit être diligemment comparée aux Ecritures. Toute révélation, vision ou rêve qui contredit d\’une manière ou d\’une autre les Ecritures doit être rejetée et tenue pour faux (Esaïe 8: 19, 20; Jérémie 23: 21&#x2D;32; 2 Corinthiens 11: 13&#x2D;15; Apocalypse 12: 18, 19). Une fois que la volonté de Dieu est connue, les croyants doivent chercher et obtenir le consentement de leurs parents avant de mettre sur pied des projets pour le futur foyer (Genèse 24: 15&#x2D;29; 34: 3&#x2D;12; Exode 22: 16; Deutéronome 7: 3; 1 Samuel 18: 20, 21; 1 Corinthiens 7: 36&#x2D;38).\nC\’est un acte d\’impiété pour tout croyant de s\’enfuir avec un homme ou une femme quel que soient la divergence ou le refus des parents de céder (Genèse 31: 20&#x2D;29); tous ceux qui se trouvent dans une telle situation doivent prier et croire au Seigneur qui a donné la révélation de Sa volonté pour achever la démarche car  Tout est possible à Dieu  (Psaume 37: 4; Philippiens 4:6; Proverbes 21: 1; Marc 10: 27). Après cela, le payement de la dote doit se faire selon les Ecritures. C\’est une pratique impie d\’emprunter de l\’argent ou de s\’endetter pour impressionner les parents de la femme et les invités. C\’est aussi une impiété pour les conjoints de vivre ensemble sans avoir au préalable rempli les obligations requises vis&#x2D;à&#x2D;vis de leurs parents (Exode 22: 17; 1 Samuel 18: 25&#x2D;27; Osée 3: 2, 3; 1 Corinthiens 14: 40; Romains 13:7,8). Le consentement des parents donnera lieu, naturellement, à une période de fiançailles déterminée par le leadership de l\’Eglise. Celle&#x2D;ci doit être de neuf mois au plus. Ceci permet aux futurs conjoints d\’avoir l\’opportunité de s\’entendre et de planifier leur avenir ensemble. C\’est une période à gérer non dans le secret mais dans la maison d\’une famille chrétienne où les mouvements de couple ne seront pas restreints. C\’est au cours des fiançailles que les futurs conjoints discuteront en échangeant leurs points de vue sur tel ou tel aspect (les finances, l\’étendue de la famille, c\’est&#x2D;à&#x2D;dire le nombre d\’enfants. La pureté doit être maintenue pendant et après les fiançailles (1 Thessaloniciens 4: 3&#x2D;7; 5: 22). A ce stade, les visites et les échanges de cadeaux avant le mariage ne sont pas permis. Le mariage chrétien est précédé par le mariage civil. Ceci permet au public d\’informer le maire au cas où il y aurait quelques objections au sujet du mariage en vue. Le mariage religieux aura lieu lorsque le pasteur aura reçu le Certificat de Mariage.\nL\’Église ne procèdera pas à l\’union: 1) d\’un couple dont l\’un des conjoints s\’est auparavant marié et s\’est séparé de son ou sa partenaire (Matthieu 19: 4&#x2D;6; Jean 4: 18), 2) d\’une femme qui n\’a pas reçu le consentement de ses parents, 3) d\’un couple sous un joug étranger &#x2D; l\’un des conjoints n\’est pas né de nouveau (Deutéronome 7:3; 2 Corinthiens 6: 14); 4) Une femme qui est déjà enceinte.\nAinsi donc, aucun croyant ne doit épouser un (e) païen (e) ou une personne divorcée. De plus, la parole de Dieu interdit au croyant de se marier avec ses \”proches parents\”, c\’est&#x2D;à&#x2D;dire avec \”un membre de sa famille\” (Lévitique 18: 6). Cette union était interdite par Dieu pour des raisons morales, physiques et sociales. Les enfants issus d\’un mariage entre proches parents seront exposés à de sérieux problèmes de santé. Quand des relations incestueuses sont entretenues, la vie familiale est affectée et détruite  Car ce sont là toutes les abominations qu\’ont commises les hommes du pays, qui y ont été avant vous, et le pays en a été souillé  (Lévitique 18: 27).\nA partir des paraboles et des cas de mariages dans la Bible, nous comprenons que le mariage est un moment de réjouissances et de fête (Jérémie 16: 8, 9; 33: 11; Jean 2: 1&#x2D;11; 3: 29; Esaïe 62: 5) et que des habits pour la circonstance sont portés par le fiancé et la fiancée de même que les invités (Matthieu 22: 12; Apocalypse 19: 7, 8). Cependant la pratique chrétienne doit être orientée par le standard de l\’enseignement sur la vie chrétienne dans le Nouveau Testament (1 Corinthiens 7: 29&#x2D;31; 6: 12; 8: 9, 13; Romains 14: 15; 1 Jean 2: 6; 3: 2&#x2D;4). Donc, les croyants doivent prendre garde à toute forme de mondanité dans leur habillement et à toute forme d\’imitation mondaine dans le service rendu, la simplicité et la modestie doivent caractériser le mariage et le nom de Dieu doit y être glorifié.\nLa première étape à franchir quand l\’on veut créer une nouvelle union avec son épouse est de dissoudre l\’ancienne: c\’est&#x2D;à&#x2D;dire une séparation nette d\’avec les parents (Genèse 2: 23, 24; Ephésiens 5: 30, 31). L\’homme doit quitter son père et sa mère, en d\’autres termes: partir, se détacher, se libérer. Tous ceux qui ont enfreint à ce principe des Ecritures ont découvert à leur frais que la joie et l\’harmonie de leur foyer sont affectées. Le principe du mariage c\’est  jusqu\’à ce que la mort nous sépare . Et Dieu n\’a prévu aucune place pour le divorce ou le remariage.\nLe manque ou l\’absence d\’intimité spirituelle, émotionnelle et intellectuelle affecte très souvent la stabilité de l\’intimité physique. Quand les conjoints refusent d\’exposer leur confidence les uns aux autres, ils coupent le lien de la communication. Le secret du bonheur conjugal est: l\’amour, la gentillesse, la tendresse, le comportement plein d\’affection dans le foyer. La femme doit respecter son mari et lui obéir et le mari doit aimer et prendre soin de sa femme (Ephésiens 5: 22&#x2D;31).  Femmes, soyez soumises à vos maris, comme au Seigneur…. La soumission n\’est pas synonyme de suppression ou de l\’anéantissement de la personnalité des femmes. Ce n\’est pas non plus une oppression ou une obéissance imposée. La soumission est une subordination volontaire. C\’est une obéissance motivée par l\’amour (Philippiens 2: 5&#x2D;8).  Femmes, soyez de même soumises à vos maris …  (1 Pierre 3: 1&#x2D;6). Une telle vie en dit plus et est souvent la voie la plus efficace pour inuencer un membre de la famille. Les femmes chrétiennes doivent développer une beauté intérieure de piété au lieu d\’être soucieuse de leur apparence extérieure. Quand la femme mène une vie chrétienne de foi dans la quiétude et de façon constance au foyer, sa famille verrait Christ en elle.\n Maris, aimez vos femmes, comme Christ a aimé l\’Eglise, et s\’est livré lui&#x2D; même pour elle … c\’est ainsi que les maris doivent aimer leurs propres corps. Celui qui aime sa femme s\’aime lui&#x2D;même  (Éphésiens 5: 25&#x2D;28). Christ est le modèle en ce qui concerne l\’amour. Le mari ne peut jamais aimer sa femme dans l\’acception totale du thème ; cependant cet amour ne saurait être comparé à celui qu\’il a pour le Seigneur. L\’amour du mari lui permet d\’avoir plein d\’égards pour sa femme, de la comprendre et de la supporter.\nLe mari est aussi le chef de la famille. Cette position est perçue comme une autorité analogue à celle de Christ. En ce sens le mari est le chef spirituel de la famille et sa femme se place sous son autorité. Un mari sage, qui honore Christ n\’abusera pas de son rôle et une épouse sage qui honore Christ n\’essayera pas de supplanter l\’autorité de son mari.\n Du reste que chacun de vous aime sa femme comme lui&#x2D;même et que la femme respecte son mari  (Ephésiens 5: 33).</item>
        <item>L\’enlèvement est le plus grand événement de tous les temps auquel l\’Eglise s\’attend. Par enlèvement de l\’Eglise, nous voulons dire que tous les vrais croyants en Christ seront enlevés pour rencontrer le Seigneur dans les airs (1 Thessaloniciens 4: 16). Christ, à la fin de Sa première venue, fut de cette manière enlevé dans les airs pour aller et préparer une place pour les Siens. La promesse de Dieu transmise par l\’ange est que Jésus reviendra de la même manière pour accueillir Son \”épouse\” qui sera éternellement avec Lui (Actes 1: 9&#x2D;11; Jean 14: 1&#x2D; 3).\nL\’enlèvement est tout à fait différent de la Seconde Venue de Christ. Au moment de l\’Enlèvement, Christ apparaîtra dans les airs. Il ne sera pas visible aux habitants de la terre. Sa mission sera alors de ressusciter tous les saints qui sont morts. Ensuite, ensemble avec les croyants vivants, ceux&#x2D;ci revêtiront l\’immortalité et seront enlevés en un clin d\’œil pour être avec le Seigneur avant Son grand et terrible jour, quand la colère de Dieu sera déversée de Sa coupe d\’indignation sans mélange: c\’est la Grande Tribulation (1 Corinthiens 15: 52). La Seconde Venue n\’aura lieu qu\’après la Grande Tribulation. Le temps de l\’enlèvement est inconnu, même aux anges (Matthieu 24: 36; 2 Thessaloniciens 2: 1&#x2D;5). L\’enlèvement sera annoncé par la voix d\’un archange et au son de la trompette signalant la fin de l\’âge de l\’Eglise (1 Thessaloniciens 4: 13&#x2D;15).\nL\’Enlèvement était un mystère, caché aux saints et aux prophètes de l\’Ancien Testament. Dieu a mis en exergue ce grand événement de deux façons différentes dans les Ecritures afin de nous assurer de sa véracité. Premièrement, c\’était illustré à travers Enoch et Elie, deux Saints qui, sans avoir connu la mort, furent transformés à un moment donné puis enlevés dans les airs (Genèse 5: 24; 2 Rois 2: 11, 12).\nDeuxièmement, c\’était illustré en Christ dans le Nouveau Testament. Il mourut, fut enseveli et ressuscita. Au moment où Il parlait avec Ses disciples sur le Mont des Oliviers, Il fut enlevé et une Nuée Le déroba à leurs yeux (Actes 1: 9&#x2D;11).\nL\’Enlèvement qui était un mystère pour les prophètes de l\’Ancien Testament, marquera la fin de l\’Age de l\’Eglise, aussi appelée le temps des nations (Luc 21: 24). Cette vérité était voilée aux Saints de l\’Ancien Testament. Mais, Dieu connaissait chacune de Ses œuvres dès la fondation du monde. Dans Sa miséricorde, Il interrompit Son plan pour Israël par l\’Age de l\’Eglise. Christ, le Messie, était venu chez les Siens mais ils L\’ont rejeté (Jean 1: 11) et Dieu s\’est tourné vers les nations pour se faire un peuple qui Lui appartient. L\’Enlèvement marquera la fin de cet âge spécial de la grâce. Ceci veut&#x2D;il dire que Dieu a oublié Son peuple Israël pour toujours ? Loin de là! Dieu reprendra Son plan pour Israël immédiatement après l\’Enlèvement, marquant ainsi la soixante&#x2D;dixième (70ème) semaine de la Prophétie de Daniel (Daniel 9: 24&#x2D;27).\nLa trompette sonnera à tout moment et celui qui doit venir viendra et Il ne tardera pas. Le retour de Christ est très certain. Il a rassuré l\’Eglise de la certitude de Son retour (Jean 14: 1&#x2D;3), Ses anges l\’ont proclamé, les Apôtres et les Saints à travers les temps l\’ont prêché. Tous les signes annonciateurs de Sa venue s\’accomplissent quotidiennement.\nEn répondant à une pertinente question posée par Ses disciples sur \”Quel sera le signe de ton avènement ? …\” (Matthieu 24: 3), Christ donna les détails de ce qui adviendrait sur la terre quelques temps avant Sa venue (Matthieu 24: 5&#x2D;12, 30&#x2D;39). Il mit l\’accent sur les événements suivants comme ce à quoi l\’on doit s\’attendre:\n(i) Plusieurs faux christs s\’élèveront et séduiront beaucoup de croyants non vigilants. \n(ii) Il y aura des guerres et des bruits de guerre. \n(iii) Il y aura des conits entre nations. \n(iv) Des famines (une crise économique généralisée) \n(v) Des pestes (épidémies) \n(vi) Des tremblements de terre en divers lieux. \n(vii) Il y aura la persécution des chrétiens et certains seront martyrisés. \n(viii) Il y aura l\’émergence de plusieurs faux prophètes. \n(ix)Beaucoup abandonneront la foi. \n(x) Beaucoup de gens s\’adonneront au plaisir et aux festivités comparativement à un petit nombre qui cherchera le Seigneur.\nLes Ecritures prédisent aussi les conditions caractérisées par un système de reniements qui prévaudra dans l\’Eglise visible, peu de temps avant le retour de Christ. Il y aura le reniement de Dieu (2 Timothée 3: 1&#x2D;5), le reniement de Christ (1 Jean 2: 18 ; 4: 3), le reniement du retour de Christ (2 Pierre 3: 3, 4), le reniement de la foi, de la vie chrétienne (Jude 18) et le reniement de l\’autorité. Tous ces signes s\’accomplissent sous nos yeux.\nPour être qualifié à prendre part à l\’Enlèvement: l\’on doit naître de nouveau, mener une vie sainte et transparente, marcher chaque jour dans la lumière, faire les œuvres de Dieu, être en état d\’éveil chaque jour, faire en tout temps toute sorte prières et maintenir ces expériences au moment de l\’Enlèvement ou à l\’heure de la mort, selon le cas (Jean 3: 3; Hébreux 12: 14; Jean 4: 35&#x2D;38; 9: 1&#x2D;4; 1 Thessaloniciens 4: 16, 17).\nTous les signes précurseurs de la Seconde venue de Christ sont en plein accomplissement, nous attestant que la Seconde Venue de Christ est très proche et que le moment de l\’Enlèvement est encore plus proche. Les membres d\’Eglises qui vivent dans le péché ne participeront pas à l\’Enlèvement même s\’ils avaient été sauvés et baptisés dans l\’eau auparavant. Les prédicateurs négligents et qui compromettent rateront l\’Enlèvement, quelles que soient les œuvres chrétiennes qu\’ils ont accompli autrefois. Tous ces gens ajoutés aux rétrogrades et aux pécheurs hors de l\’Eglise seront laissés derrière pour faire face à la Grande Tribulation.\nSachant que toutes ces choses se passeront, que l\’Enlèvement est très imminent et qu\’il aura lieu n\’importe quand, quel type de personnes les croyants devraient&#x2D;ils être ? Les pécheurs doivent se hâter de se repentir et accepter Christ comme leur Sauveur. Les Saints de Dieu doivent veiller et prier de peur que ce jour ne les surprennent (Matthieu 24: 42&#x2D;44).</item>
        <item>La résurrection des morts est une doctrine fondamentale de la Bible. De ce fait, tous ceux qui meurent dans ce monde subiront une résurrection physique avant de comparaître au Jugement du Grand Trône Blanc. Cette doctrine montre qu\’il y aura une résurrection du corps qui s\’unira à l\’âme pour rencontrer le Seigneur soit dans la paix et la joie, soit pour comparaître devant Lui (Le Juge), et être condamné au châtiment éternel et au tourment dans l\’étang de feu. Jésus, le Prophète venu de Dieu, déclara en Jean 5: 25:  En vérité, en vérité, je vous le dis, l\’heure vient et elle est déjà venue, où les morts entendront la voix du Fils de Dieu; et ceux qui l\’auront entendue vivront. La réalité de la résurrection des justes et des injustes, est fondamentale dans l\’enseignement de Jésus&#x2D;Christ (Jean 6: 40; 11: 25; Matthieu 16: 21; 22: 23&#x2D;31). Job affirma qu\’il verra Dieu avec ses yeux après que les vers auront rongé sa peau (Job 19: 25&#x2D;27). Esaïe parla de la terre qui rendra ses morts (Esaïe 26: 14&#x2D;19). Daniel parla du réveil de plusieurs de ceux qui dorment dans la poussière de la terre; les uns pour la vie éternelle et les autres pour l\’opprobre et la honte éternelles (Daniel 12: 2). David aussi s\’exprima dans les mêmes termes (Psaumes 16:10; 17: 15). Tout comme les saints de l\’Ancien Testament (Hébreux 11: 35), ceux du Nouveau Testament (Matthieu 28: 1&#x2D;20; Marc 16: 1&#x2D;18; Luc 24: 1&#x2D;49; Jean 19&#x2D;21) y compris Paul (Actes 17: 18, 32; 1 Pierre 1: 3; 3: 21), même Hérode le méchant monarque et la majorité de ses contemporains, croyaient en la résurrection des morts (Marc 6: 14&#x2D;16).\nLe corps ressuscité du juste sera semblable au Corps glorifié que Jésus, les prémices, avait à Sa résurrection (Luc 24: 36&#x2D;43; Jean 20: 11&#x2D;20, 24&#x2D;31; 1 Jean 3: 2). Tous les corps ressuscités seront immortels (Daniel 12: 12; Marc 9: 42&#x2D;48). Les corps ressuscités des saints posséderont différents degrés de gloire:  Autres est l\’éclat du soleil, autre l\’éclat de la lune et autre est l\’éclat des étoiles ; même une étoile diffère en éclat d\’une autre étoile. Ainsi en est&#x2D;il de la résurrection des morts  (1 Corinthiens 15: 39&#x2D;54).\nAu cours de la période comprise entre la mort (quand le corps et l\’âme sont séparés) et la résurrection, l\’on peut se demander où se trouve l\’âme ? L\’âme du saint va immédiatement rejoindre Dieu au Ciel. Le malfaiteur à la croix reçut le pardon et l\’assurance de Jésus :  Aujourd\’hui tu seras avec moi dans le paradis  (Luc 23: 39&#x2D;43). Lazare le juste mourut et fut  porté par les anges dans le sein d\’Abraham où il fut consolé  (Luc 16: 19&#x2D;31). Etienne, à sa mort disait:  je vois les cieux ouverts, le Fils de l\’homme debout à la droite de Dieu  (Actes 7: 54&#x2D;60). Paul aima  mieux quitter ce corps et demeurer auprès du Seigneur  (2 Corinthiens 5: 1&#x2D;8). Plusieurs autres références de la Bible confirment que l\’âme du saint se réjouit dans la présence de Dieu après sa mort (Philippiens 1: 21&#x2D;23; Ecclésiaste 12: 3,9). D\’autres part, quand un pécheur meurt, son âme va immédiatement en enfer, où il est conscient, il peut voir, sentir et entendre (Luc 16: 9&#x2D;31).\nDans les Écritures, il est question de deux différentes sortes de résurrection dans le programme de Dieu: la résurrection pour la vie et la résurrection pour le jugement.\nLe moment de la résurrection pour la vie et pour le jugement, respectivement pour le juste et l\’injuste, est clairement indiqué dans les Écritures conformément au programme décrété par Dieu.\nLa résurrection des saints de Dieu décrite dans la Bible sous des appellations telles que: la résurrection pour la vie (Jean 5: 28, 29), la résurrection du juste (Luc 14: 13, 14), une meilleure résurrection (Hébreux 11: 35), et la première résurrection (Apocalypse 20: 4&#x2D;6) est subdivisée en 4 phases:\n (i) La résurrection de Christ, les prémices (1 Corinthiens 15: 3, 4, 12, 20, 23)\n(ii)La résurrection des saints de la période de l\’Eglise à l\’Enlèvement (1 Thessaloniciens 4: 13&#x2D;16).\n(iii)La résurrection des saints de l\’Ancien Testament au Second Avènement de Christ sur la terre (Daniel 12: 2; Esaïe 26: 19).\nTous les saints de Dieu qui étaient morts ressusciteront à la première résurrection. Aucune âme ne sera oubliée. Quelle joie, quel triomphe!  Heureux et saints ceux qui ont part à la première résurrection! La seconde mort n\’a point de pouvoir sur eux; mais ils seront sacrificateurs de Dieu et de Christ, et ils régneront avec lui pendant mille ans(Apocalypse 20: 6).\nLa seconde résurrection fait aussi partie du programme de Dieu mais elle est en rapport avec les pécheurs qui sont morts. Une période de mille ans sépare la première résurrection de la seconde (Apocalypse 20: 5&#x2D;15). La seconde résurrection est aussi appelée la résurrection pour la damnation (Jean 5: 29). Tous ceux qui auront part à la seconde résurrection et dont les noms ne sont pas dans le livre de vie, iront au châtiment éternel et seront tourmentés dans l\’étang de feu (Daniel 12: 2 ; Apocalypse 20: 11&#x2D;15).\nTout comme Hyménée et Philète &#x2D; de l\’Eglise Primitive &#x2D; s\’étaient détournés de la vérité, enseignant que la résurrection était déjà arrivée, et ont fait naufrage par rapport à la foi, ainsi que ceux qui avaient suivi leur fausse doctrine, il y a aussi de nos jours plusieurs faux enseignants qui  ne connaissent ni les Ecritures ni la puissance de Dieu  et  renversent la foi de quelques&#x2D;uns  (2 Timothée 2: 17, 18; Matthieu 22: 23&#x2D;32). A l\’heure actuelle il y a plusieurs enseignements sur la résurrection des morts, ayant le même effet dévastateur dans la vie de tous ceux qui y croient. Au nombre de ces doctrines se trouvent: a) l\’annihilation; b) le purgatoire.\nLe doute, l\’incrédulité et la raillerie provenant des pécheurs n\’empêcheront pas le programme de résurrection de Dieu en ce qui concerne les saints et les impies; comme ce fut le cas à la résurrection de notre Sauveur et Seigneur Jésus&#x2D;Christ d\’entre les morts (Actes 23: 8; 2 Timothée 2: 15&#x2D;18; 1 Corinthiens 15: 12&#x2D;23; Romains 3: 3, 4). La résurrection de Christ et la résurrection future des saints: voilà le fondement de notre foi chrétienne (1 Corinthiens 15: 16&#x2D;20)  Car si les morts ne ressuscitent point, Christ non plus n\’est pas ressuscité. Et si Christ n\’est pas ressuscité votre foi est vaine, vous êtes encore dans vos péchés, et par conséquent aussi ceux qui sont morts en Christ sont perdus. Si c\’est dans cette vie seulement que nous espérons en Christ, nous sommes les plus malheureux de tous les hommes. MAIS MAINTENANT CHRIST EST RESSUSCITE DES MORTS! \nPour être participant de la première résurrection (la résurrection de ceux qui sont sauvés), il est nécessaire d\’être ressuscité spirituellement au cours de la vie présente; c\’est&#x2D;à&#x2D;dire l\’esprit qui était mort par les offenses et le péché est ramené à la vie, et l\’être tout entier est renouvelé dans la ressemblance glorieuse de Dieu pour une vie de justice et de sainteté sans laquelle nul ne verra le Seigneur (1 Thessaloniciens 4: 14, 16; 2 Corinthiens 5: 17&#x2D;19; Hébreux 12: 14).</item>
        <item>La grande tribulation est décrite comme  le temps d\’angoisse pour Jacob (Jérémie 30: 7),  la grande tribulation  (Matthieu 24: 21).  … le jour du Seigneur  (Joël 1: 15)  … jour de ténèbres et d\’obscurité, jour de nuées et de brouillards  (Joël 2: 1, 2).  … Un jour de ravage et de destruction  (Sophonie 1: 14, 15).  … Une époque de détresse  (Daniel 12: 1). L\’objectif de la grande tribulation est de faire souffrir Israël jusqu\’à ce qu\’ils soient prêts à crier au Messie (Le Seigneur Jésus&#x2D;Christ qu\’ils rejettent jusqu\’à présent) pour qu\’Il revienne vers eux. C\’est aussi pour juger les hommes et les femmes incrédules de toutes les générations (Zacharie 12:10&#x2D;11, 13:1&#x2D;9; 14:12,13).\nLa Bible montre que la grande tribulation aura lieu après l\’Enlèvement de l\’Eglise (1 Thessaloniciens 4: 13&#x2D;18; Apocalypse 4: 1) et durera 7 ans. Elle prendra fin à la Seconde Venue de Jésus&#x2D;Christ quand Il posera Ses pieds sur le Mont des Oliviers (Zacharie 14: 4; Matthieu 25: 31; Apocalypse 19: 11,12; 2 Thessaloniciens 1:7&#x2D;10; Jude 14, 15; Actes 1:11). Il s\’établira sur la terre (Jérusalem) pour un règne de mille ans appelé le Règne Millénaire (Apocalypse 20:4,5). Ceci veut dire que c\’est après l\’Enlèvement et avant le Règne Millénaire ou la dernière semaine des 70 semaines de Daniel (après la 69ème) (Daniel 9:26, 27; Apocalypse 4: 1&#x2D;19, 21; Matthieu 24: 15&#x2D;31; 1 Thessaloniciens 2:3&#x2D;8). C\’est après l\’Enlèvement car Dieu ne permettra pas à Ses enfants d\’avoir part aux souffrances, aux jugements et aux destructions de la grande tribulation. Il sauva Noé (un prédicateur de la Justice) et sa famille avant de détruire le monde par le déluge (Genèse 6: 8&#x2D;10; 7: 1&#x2D;13,16&#x2D;24; 8: 15&#x2D;22). Il délivra Lot de Sodome (profondément attristé de la conduite de ces hommes sans frein dans leur dissolution) et sa famille avant de détruire Sodome et Gomorrhe par le feu (Genèse 19: 10&#x2D;29). Ainsi Dieu fera partir Ses enfants de ce monde avant le début de la grande tribulation. La grande tribulation atteindra l\’apogée de ses destructions, jugements, terreurs, guerres épouvantables et de sa désolation à partir de la deuxième moitié des sept années et prendra fin à la Seconde Venue de Christ. Ce sera lorsque l\’Antéchrist mettra fin à son alliance de sept ans de paix avec Israël et attaquera Jérusalem (Apocalypse 11: 15&#x2D;19,21; Matthieu 24: 15&#x2D;22; Daniel 12: 1; Jérémie 30: 6&#x2D;9).\nLa grande tribulation sera marquée par des calamités, des jugements, des famines, des guerres sanglantes, des explosions, des éaux (des épidémies incurables qui deviendront des pandémies), la terreur, l\’angoisse, des tremblements de terre, des pierres ardentes qui tomberont du Ciel sur la terre, les destruction et des catastrophes,  Comme un homme qui fuit devant un lion et que rencontre un ours …, appuie sa main sur la muraille et que mord un serpent . Les bêtes et les hommes seront troublés, même les héros (hommes puissants) pleureront.  Ni leur or, ni leur argent (les richesses) ne pourront les délivrer. Des cités ou des nations seront prises dans l\’engrenage de grandes détresses, de consternation, de raz de marées ou de tourbillons de bouleversements et de confusions lorsque les puissances des Cieux seront ébranlées par Dieu (Amos 5: 18, 19; Esaïe 2: 19; 24: 1&#x2D;3, 6, 19; Marc 13: 24; Joël 1: 15; Luc 21: 25, 26; Matthieu 24: 11&#x2D;26; Apocalypse 19: 1&#x2D;3, 11&#x2D;19, 21). La grande tribulation commencera tout juste après l\’Enlèvement de l\’Eglise (1 Thessaloniciens 4: 13&#x2D;18; Apocalypse 14: 1).\nAlors l\’Antéchrist s\’élèvera (2 Thessaloniciens 1: 7,8). Il dominera sur les nations: certaines par la guerre, d\’autres par la reddition volontaire à lui (Daniel 7: 8, 24, 25; Apocalypse 17: 8&#x2D;14). Le faux prophète lui fera des propagandes au point de persuader les hommes à adorer son image. Nul ne vendra ni achètera sans la marque ou le nombre (666) de la bête. Au cours de tous ces événements sur la terre les saints seront en train de recevoir des récompenses au ciel (Apocalypse 2: 17,25&#x2D; 28; 3: 12). Il y aura une grande apostasie avec une prolifération de fausses religions et une ampleur remarquable de la puissance de Satan, précipité du ciel (2 Thessaloniciens 2:3&#x2D;12; Apocalypse 12: 10&#x2D;12 ; 13: 2, 12&#x2D;18). Les jugements programmés par Dieu déferleront sur les hommes à une séquence divine produisant des phénomènes surnaturels et la manifestation des créatures démoniaques jusque&#x2D;là inconnues aux hommes. Ces événements se produiront à mesure que Christ ouvre les sept sceaux d\’un rouleau au son des 7 trompettes annonciatrices des éaux. 144.000 Juifs seront scellés et enlevés aussi bien qu\’une foule innombrable de Saints de la tribulation à travers le monde entier (Apocalypse 7: 1&#x2D;17). Les Saints de la tribulation seront martyrisés (Apocalypse 6: 9&#x2D;11; 14: 13 ; 20: 4&#x2D;6). Un ange puissant apparaîtra ayant l\’arc&#x2D;en&#x2D;ciel au&#x2D;dessus de sa tête, et un petit livre ouvert dans sa main et jurera \”qu\’il n\’y aurait plus de temps\” (Apocalypse 10: 1&#x2D;11). Après ceci, ces catastrophes atteindront le point culminant appelé \”la grande tribulation\” qui commence avec les trois années et demie restantes (Apocalypse 11:1&#x2D;9; Daniel 12: 1&#x2D;7; Jérémie 30: 7). Jérusalem tombera aux prises de l\’Antéchrist et Israël sera vaincue (Matthieu 24: 15&#x2D;22; Daniel 11: 40&#x2D; 45). Israël cherchera du refuge dans l\’ancien Édom (Apocalypse 12: 13&#x2D;17; Esaïe 16: 1&#x2D;5). Les calamités se multiplieront sur la terre au fur et à mesure que le contenu des 7 coupes y sera déversé (Apocalypse 15: 1&#x2D;6; 16: 21; 18: 1&#x2D;24). Les deux témoins de Dieu apparaîtront, seront tués et quelques temps après ils seront ressuscités (Apocalypse 11: 11, 12). Les Noces de l\’Agneau auront alors lieu (Apocalypse 19: 1&#x2D;10) et les saints se prépareront pour revenir avec Christ sur terre (Jude 14, 15; Apocalypse 19: 11).\nL\’envergure s\’étendra d\’Israël au Moyen&#x2D;Orient et à toute la terre. Les puissances en action seront les suivantes: a) L\’Antéchrist appelé la Bête, le Roi du midi, le Syrien, l\’Assyrien, le roi de Babylone, l\’Exacteur, l\’homme du péché, la petite corne, le prince qui viendra, un roi impudent et artificieux, le dévastateur, le fils de la perdition et le méchant à qui Satan lui&#x2D;même a donné la puissance (2 Thessaloniciens 2: 1&#x2D;10; Daniel 7: 8,24; 8: 9, 23; 9: 26,27; 11: 36&#x2D;45; Apocalypse 13: 1&#x2D;18; 14: 9&#x2D;11; Esaïe 10: 20&#x2D;27; 30: 18&#x2D;33; Michée 5: 3&#x2D;15; Esaïe 14:4; 16:4; Daniel 7: 11). b) Le faux prophète (Apocalypse 13:1&#x2D;19; 14: 9&#x2D;11; 15: 2&#x2D;4; 16: 2&#x2D;12; 19: 20; Daniel 9: 27; 11: 35,45; 12 : 7; Matthieu 24:15). c) Les jugements effroyables de  Dieu  (Joël  1:15;  2:12;  Amos  5:18;  Apocalypse  4:19;  1:21).  d)  Le  diable (Apocalypse 12:7&#x2D;17; 20:1,2; 2 Thessaloniciens 2:9).\nAu moment où des terreurs déferleront sur la terre, les saints a) recevront des récompenses, des couronnes, des demeures, de nouveaux noms, des cailloux blancs etc. au tribunal de Christ (Bêma); (1 Corinthiens 3: 11&#x2D;15; Luc 14: 14; 1 Thessaloniciens 2: 19; Jacques 1: 12; 2 Timothée 4:8; Apocalypse 2: 17, 25&#x2D;28; 3: 12; 21; 22: 12&#x2D;16). Le temps de jugement des croyants n\’est autre chose que l\’évaluation de leurs œuvres pour lesquelles ils recevront ou perdront leurs récompenses. Tous les croyants enlevés seront éternellement sauvés. b) Se réjouiront et prendront part aux Noces de l\’Agneau au Ciel (Apocalypse 19: 6&#x2D;9). c) Adoreront Dieu, en compagnie des anges (Apocalypse 7: 9&#x2D;17; 14:1&#x2D;5; 4:5,7) et d) Se prépareront pour le Second Avènement avec Christ sur des chevaux blancs (Jude 14,15; Apocalypse 19: 11&#x2D;14; Matthieu 25: 31).\nLa grande tribulation prendra fin à la prise de Jérusalem par l\’Antéchrist avec les 2/3 de ses habitants capturés (à la fin de la 7ème année), et les enfants d\’Israël se repentiront avec de grands cris et avec des larmes demandant expressément au Messie, Jésus&#x2D;Christ, de revenir sur terre pour établir le règne millénaire sur toute l\’humanité. (Zacharie 14: 4&#x2D;8; Michée 1: 3&#x2D;4; Zacharie 14: 1&#x2D;3; 13: 1; 12: 4&#x2D;14; Sophonie 3: 8; Joël 3: 13&#x2D;16). Tout Israël sera sauvé (Romains 11: 25&#x2D;27; Hébreux 8: 8&#x2D;12; 10:17; Zacharie 12:10; 13: 1; Esaïe 66:7,8). Alors Jésus descendra, détruira l\’Antéchrist, le faux prophète et les jettera dans l\’étang ardent de feu et de souffre; Il détruira leurs armées à la bataille d\’Harmaguédon, (dans la vallée de Méguiddo). Alors un ange liera le diable et le jettera dans l\’abîme pour mille ans (Apocalypse 10: 20 ; Ezéchiel 38&#x2D;39; Apocalypse 20: 1&#x2D;3; Zacharie 14; Apocalypse 20: 1; 19: 11&#x2D;21; Esaïe 34; Jude 14, 15). Jésus&#x2D;Christ, par la suite, construira un temple du millénium à Jérusalem d\’où Il gouvernera le monde entier.</item>
        <item>Les Ecritures abondent en références attestant avec certitude le second avènement de Christ. Notre Seigneur Jésus parla à plusieurs reprises de Son retour, particulièrement à l\’occasion de son entretien avec les disciples qui demandaient des éclaircissements à propos des signes précurseurs de cet événement certain. Une étude minutieuse des Ecritures révèlent que certaines prophéties se rapportant à Christ, de même que des aspects futurs du programme de Dieu, ne sont pas encore accomplis, et ne le seront qu\’après le Second Avènement de Christ. Cependant, tous les signes avant&#x2D;coureurs du Second Avènement s\’accomplissent quotidiennement. A la lumière du discours sur la montagne des Oliviers, en Matthieu 24 et 25, les signes suivants annonciateurs de Son avènement sont manifestes : Jésus Lui&#x2D;même a dit qu\’il y aura des séductions (Matthieu 24: 4, 5, 11, 24), des faux Christ (Matthieu 24: 5, 23&#x2D;26), des guerres et des bruits de guerre (Matthieu 24: 6,7), des famines (Matthieu 24: 7), des pestes, des tremblements de terre, l\’antisémitisme (Matthieu 24:9 ; Marc 13: 9, 13), des scandales (Matthieu 24: 10), des trahisons, de la haine, des faux prophètes (Matthieu 24: 11), l\’anarchie et la martyre. Il affirma que l\’inuence du Second Avènement sera aussi universelle tout comme \’\’ … l\’éclair part de l\’Orient, et se montre jusqu\’en Occident …\”; en conséquence \’\’ … toutes les tribus de la terre se lamenteront …\’\’ Elles connaîtront une léthargie spirituelle profonde et une indifférence telles qu\’elles furent aux temps de Noé durant les jours précédant le déluge (Matthieu 24: 27, 30, 37).\nLe Saint&#x2D;Esprit par la bouche des Apôtres confirma que Christ apparaîtra  une seconde fois  (Hébreux 9: 28) et alors Il récompensera Ses fidèles serviteurs avec des couronnes de gloire, de louange et d\’honneur ; Ses adversaires quant à eux, seront châtiés par un feu ardent et dévorant (1 Pierre 5: 4; 1: 7; Hébreux 10: 27). L\’Apôtre Jacques encouragea aussi les croyants en ces termes : \’\’ Vous aussi, soyez patients, affermissez vos cœurs, car l\’avènement du Seigneur est proche\”. L\’Ange de Dieu confirma que \’\’ ce Jésus qui a été enlevé au ciel du milieu de vous, reviendra de la même manière que vous l\’avez vu allant au Ciel \’\’ (Actes 1: 11).\nLa prophétie en Esaïe 9:5 selon laquelle la domination (du monde entier) reposera sur l\’épaule du Christ n\’est pas encore accomplie. Il en est de même pour d\’autres prophéties en Esaïe 61 concernant notre Seigneur Jésus&#x2D;Christ et qui étaient en partie accomplies lors de Sa première venue. Christ Lui&#x2D;même confirma en Luc 4: 21 que  Aujourd\’hui cette parole de l\’Ecriture, que vous venez d\’entendre est accomplie . Le reste des prophéties dans ce chapitre sera accomplie après Son avènement.\nL\’exactitude dans l\’accomplissement des prophéties du temps passé concernant le premier avènement est une preuve de l\’infaillibilité des Saintes Ecritures et de la certitude quant à l\’accomplissement des prophéties se rapportant à Son Second Avènement. A l\’instar des prophéties sur Sa naissance virginale, sur les détails de Sa vie ici&#x2D;bas, de Sa mort et de Sa résurrection accomplies à la lettre, celles se rapportant à Son Second Avènement aussi s\’accompliront.\nA part l\’accomplissement des prophéties concernant Christ, d\’autres objectifs divins qu\’accomplira Son Second Avènement incluent: (i) La Consolation de l\’Eglise (Jean 14:1&#x2D;3; 16:20&#x2D;22); (ii) La restauration de la souveraineté d\’Israël telle que prophétisée dans les Saintes Ecritures (32: 18; 33: 20&#x2D;24); (iii) Le jugement du monde entier (Apocalypse 20: 11&#x2D;15; Jean 5: 22); (iv) Le rétablissement de la terre (Esaïe 65: 17; 66: 22; Apocalypse 21: 1); v) La restauration de toutes choses selon la volonté de Dieu (Romains 8: 20&#x2D;23; Jérémie 12: 4, 11).\nLe plus grand événement qui précédera le Second Avènement de Christ est l\’Enlèvement &#x2D; qui signifie que tous les vrais croyants, morts ou vivants seront enlevés pour rencontrer le Seigneur dans les airs et demeurer ainsi avec Lui pour toujours. L\’enlèvement se situe dans l\’intervalle de la Première et la Seconde Venue de Christ. C\’est l\’un des mystères de l\’Eglise qui  était inconnu aux fils des hommes  de la période de l\’Ancien Testament, comme cela est révélé  aux saints Apôtres et prophètes par l\’Esprit .\nAinsi donc, l\’Enlèvement ne doit pas être pris pour la Seconde Venue de Christ. Les deux (Enlèvement et Seconde Venue) sont deux événements différents et distincts, séparés par sept années. D\’une manière spécifique, le Second Avènement se réfère à la venue de Christ sur la terre pour vivre comme Il le fit lors de Son premier Avènement ; tout œil Le verra. A l\’Enlèvement, Christ ne viendra pas sur la terre, mais Il sera dans les airs où les saints enlevés Le verront. Quand Jésus rencontrera les Saints dans les airs, Il les amènera au Ciel où ils demeureront pendant la période de la Grande Tribulation. C\’est au cours de cette période de sept ans que les Noces de l\’Agneau (Apocalypse 19: 18, 19) et le jugement des saints, en vue des récompenses, auront lieu au Ciel (1 Corinthiens 3: 12&#x2D;15; 2 Corinthiens 5: 10). En d\’autres termes, l\’Enlèvement est le temps où Christ viendra pour amener les saints au Ciel. Cependant, à la Seconde Venue, Il viendra sur la terre pour vivre et accomplir une mission particulière du programme de Dieu pour la terre et les hommes. Christ reviendra avec les saints enlevés sept ans auparavant. L\’enlèvement peut avoir lieu à n\’importe quel moment, à l\’improviste et sans avertissement ; alors que la Seconde Venue n\’aura lieu qu\’après l\’Enlèvement et la Grande Tribulation.\nA Sa Seconde Venue, Christ règnera sur la terre pour mille ans avec les Saints. Au cours du Règne Millénaire, le gouvernement de Christ sera caractérisé par une paix, une prospérité et des bénédictions sans précédent sur la terre (Esaïe 11: 1&#x2D;9). Satan, l\’auteur de peines, de conits et de rivalités sera lié pendant toute la durée du Règne Millénaire de Christ (Apocalypse 20: 23).\nSatan et ses cohortes mobiliseront des forces pour lutter contre Christ et s\’opposer à Son retour pour instaurer le Règne Millénaire. Tout comme Satan utilisa Hérode pour empêcher la survie de Christ à Sa Première Venue, et échoua, de même il échouera encore. La bataille de Satan contre Christ et Son armée est appelée la Bataille d\’Harmaguédon (Apocalypse 19: 11&#x2D;21; 20: 1&#x2D;4). Il y aura un grand et terrible carnage dans les armées de l\’Anti&#x2D;Christ, recrutées du milieu des nations de la terre sous l\’inuence des mauvais esprits envoyés par Satan, l\’Antéchrist et le faux prophète (Apocalypse 17: 13, 14). Cette dernière tentative de Satan pour usurper le Royaume de Christ sera soldée par une cuisante défaite.\nLe monde et l\’Eglise sont appelés à se préparer pour ce grand événement. Le monde est exhorté à se repentir et à venir à Christ avant le jour du Seigneur (Jean 3:1&#x2D;8). L\’Eglise en tant qu\’épouse est appelée à être prête, sainte, sans tache, vigilante dans la prière, et à s\’appliquer à la prédication jusqu\’à ce qu\’Il revienne (Hébreux 12:14; 1 Jean 3:1&#x2D;3; 2 Timothée 4:1,2; Ephésiens 5: 25&#x2D;27).  Voici, il vient avec les nuées. Tout œil le verra  (Apocalypse 1:7).</item>
        <item>Le mot millénaire est un mot composé dérivé du latin qui est traduit simplement par Mille ans. Ainsi, le règne millénaire de Christ se réfère à mille ans de la manifestation totale de la gloire du Seigneur Jésus&#x2D;Christ. Cela fait suite à la période de la Grande Tribulation qui sera marquée par des souffrances intenses pour toute la terre.\nSelon le programme révélé de Dieu, l\’Eglise sera subitement enlevée par Christ (1 Thessaloniciens 4: 13&#x2D;18) au cours d\’un événement mystérieux connu sous le vocable d\’Enlèvement. Ensuite surviendra une période de sept années de grandes souffrances pour les pécheurs laissés derrière (Matthieu 24: 21, 22). A la fin de la période de sept années, Jésus reviendra avec l\’Eglise pour établir Son gouvernement (Jude 14). Le gouvernement de ce monde, en ce temps&#x2D;là résistera à Son Avènement. Mais le Seigneur sera Vainqueur à la Bataille d\’Harmaguédon (Apocalypse 19: 15&#x2D;21). Satan sera lié et emprisonné pour mille ans (Apocalypse 20: 1&#x2D;3). Le royaume de ce monde deviendra alors le royaume de notre Dieu et de Son Christ (Apocalypse 11: 15).\nLe règne millénaire sera une période au cours de laquelle les objectifs de Dieu seront intégralement atteints. La théocratie (gestion des affaires de l\’Etat sous la direction effective de Dieu Lui&#x2D;même) sera établie. En ce temps&#x2D;là, Christ en tant que représentant divin, parlera et agira pour Dieu. Il aura un gouvernement glorieux et universel, avec le pouvoir absolu pour régner (Esaïe 9: 5; Psaume 45: 5; Esaïe 11: 4; Psaume 72: 4). Christ en tant que porte&#x2D;parole, annoncera la volonté et la loi de Dieu (Esaïe 2: 3, 4; 33: 21, 22; 42: 4; Actes 3: 22).\nLe règne millénaire de Christ sera une manifestation de la promesse de Dieu faite à David concernant son trône éternel. Christ en tant que \”fils\” de David établira alors une maison et un trône glorieux, sur un royaume également glorieux (2 Samuel 7: 12&#x2D;16; Psaume 72; Esaïe 11: 10). La miséricorde de Dieu, Sa bonté et Sa vérité seront évidentes à travers Christ de même que la gloire associée à Son Omniscience; à son Omnipotence et à Sa justice.\nLe système du monde païen (l\’humanité sans Christ) tel qu\’il est organisé actuellement sous l\’inuence directe de Satan, deviendra caduc. A sa place sera établi le règne millénaire de Christ exempt de péché et de toute forme d\’injustice. Satan ayant été vaincu et lié, sera impotent pour pousser les gens dans le péché (Apocalypse 20: 1&#x2D;6; Matthieu 19: 28; Ephésiens 5: 25&#x2D;27).\nQuelles seront les caractéristiques du Millénaire? (1) Le millénaire sera marqué par une ère de paix individuelle et universelle sans précédent. Il y aura une fin totale des guerres à travers l\’unification des royaumes du monde sous le règne de Christ. Cette paix introduira une ère d\’épanouissement économique et de prospérité. L\’apothéose de cette période sera marquée par le fait que  d\’irréconciliables ennemis jusqu\’ici des antagonistes, cohabiteront dorénavant comme \”agneaux et brebis\”. (2) Il y aura une joie indescriptible : (Esaïe 9: 3, 4 ; Jérémie 30: 18, 19). (3) La sainteté (Ezéchiel 43: 7&#x2D;12; Esaïe 1: 26, 27). (4) La gloire (Esaïe 24: 23 ; 60: 1&#x2D;9). (5) La consolation (Esaïe 12: 1, 2; Jérémie 33: 23&#x2D;25). (6) La justice (Esaïe 9: 7; 11: 5 ; 42: 1&#x2D;4). (7) La connaissance totale (Esaïe 11: 1, 2, 9; 41: 19,20; 54: 13; Habacuc 2: 14).\nEn plus, les habitants de ce temps (millénaire) jouiront des avantages suivants:\n(a) La malédiction originelle qui subjuguait l\’humanité sera ôtée; par conséquent la terre connaîtra une productivité abondante (Esaïe 11: 6&#x2D;9; 35: 9; 65: 25); (b) La maladie deviendra un souvenir lointain (Esaïe 33: 24; Jérémie 30: 17; Ezéchiel 34: 16); c) Et la guérison sera naturellement accessible à tout corps déformé (Esaïe 29: 17&#x2D;19).\nIl y aura donc (a) La préservation de la vie (Esaïe 41: 8&#x2D;14; 62: 8, 9; Jérémie 32: 27; Ezéchiel 34: 27; Joël 3: 16, 17; Amos 9: 15; Zacharie 14: 10, 11) et (b) une libération totale de toutes formes d\’oppressions qui ravage l\’humanité actuellement (Esaïe 14: 3&#x2D;6; 42: 6, 7; 49: 8, 9; Zacharie 9: 11, 12).\nQui sont ceux qui peuvent participer au règne millénaire de Christ? (i) L\’Eglise glorieuse (Ephésiens 5: 25&#x2D;27); L\’Eglise apostate qui s\’est alliée au monde en est exclue (Apocalypse 17: 17). (ii) Les pauvres en esprit (Matthieu 5: 3) c\’est&#x2D;à&#x2D;dire ceux qui reconnaissent leur état de pauvreté spirituelle et qui veulent se détourner du péché et abandonner leur vie à Christ. (iii) Les saints vigilants qui mènent une vie de prières constantes (Hébreux 9: 28; Matthieu 25: 34).</item>
        <item>Dans cette étude sur les événements des derniers temps ou l\’Eschatologie, le Seigneur dans Sa grâce, lève le voile sur l\’éternité pour révéler à l\’humanité Son programme concernant ce présent siècle mauvais. La doctrine sur  Le Jugement du Grand Trône Blanc  ouvre nos yeux pour voir un temps futur où tous les méchants/impies (les vivants et les morts, les petits et les grands qui ont rejeté le salut de Dieu) comparaîtront au Jugement final du Dieu vivant (Romains 14: 12). Nous vous avertissons que l\’étude ne doit pas être abordée avec un doute ou considérée comme une fable habilement conçue ou encore de la pure fiction, mais comme UNE RÉALITÉ. Ce sont&#x2D;là les paroles authentiques de Dieu écrites pour servir de leçon et pour notre instruction, à nous qui sommes parvenus à la fin des siècles (Romains 15: 4; 1 Corinthiens 10: 11; Apocalypse 19: 9).La Bible (la révélation de Dieu à l\’homme) présente clairement l\’ordre des événements devant précéder le Jugement du Grand Trône Blanc, et ajoute constamment ceci:  Que celui qui a des oreilles entendent ce que l\’Esprit dit aux Eglises  (Apocalypse 2: 7). A la fin du millénaire le diable sera relâché de  l\’abîme  (Apocalypse 20: 3) et il séduira des milliers de gens et les rassemblera pour combattre le Roi (Jésus&#x2D;Christ) et Ses Saints. C\’est la bataille de Gog et de Magog. A la fin de cette bataille, quand les rebelles auront été exterminés et détruits par le feu de Sa colère qui tombera du Ciel, Satan sera jeté dans l\’étang ardent de feu et de souffre (Apocalypse 20: 7&#x2D;10). Après cela le Jugement du Grand Trône Blanc commencera. Dieu sera assis sur Son Trône si blanc, à la fois splendide et terrible à voir que la face entière de la terre et le Ciel (ciel atmosphérique) tremblera et s\’enfuiront devant Lui. Alors, tous ceux qui sont morts sans repentance depuis le temps d\’Adam jusqu\’au moment du jugement du Grand Trône Blanc ressusciteront (Daniel 12: 2; Jean 5: 28, 29; Actes 24: 15). C\’est la seconde résurrection. Et ils se tiendront devant Dieu pour rendre compte de leurs œuvres. Ce jugement dernier des pécheurs (les vivants et les morts, les petits et les grands) est appelé Jugement du Grand Trône Blanc (Psaume 9: 18 ; Daniel 7: 9, 10; Matthieu 11: 20&#x2D;24; 10: 15 ; Jean 5: 28, 29; Apocalypse 20: 11&#x2D;15). La Bible contient beaucoup de référence se rapportant à ce grand jour imminent du Seigneur (Ecclésiaste 12: 14; Matthieu 11: 21&#x2D;24; 12: 41, 42; Romains 2: 15, 16; 2 Pierre 2: 9; Jude 14, 15).\nLe monde est corrompu et pollué. L\’homme s\’est rebellé et a été coupable de désobéissance envers Dieu. Depuis très longtemps, Dieu s\’est repenti d\’avoir fait  l\’homme sur la terre car toutes les pensées du cœur de l\’homme se portent chaque jour uniquement vers le mal (Genèse 6: 5, 6). L\’homme continuera&#x2D;t&#x2D;il dans sa désobéissance et dans sa rébellion volontaire contre Dieu? Non.  … Parce qu\’il a fixé un jour où il jugera le monde selon la justice …  (Actes 17: 30, 31). Aucun véritable croyant dont le nom est écrit dans le livre de vie ne comparaîtra au Jugement du Grand Trône Blanc, puisque son jugement en tant que pécheur a été déjà accompli par Christ sur la croix (Jean 3: 17&#x2D;19, 30; Romains 8: 1 ; Jean 5: 20, 24). Au contraire,  … Dieu ne nous a pas destinés, mais à l\’acquisition du salut par notre Seigneur Jésus&#x2D;Christ… (1 Thessaloniciens 5: 9).  Mais pour les lâches, les incrédules, les abominables, les meurtriers, les impudiques, les enchanteurs, les idolâtres et tous les menteurs, leur part sera dans l\’étang ardent de feu et de souffre ce qui est la seconde mort  (Apocalypse 21: 8). Cette multitude sera constituée de : (i) toutes les catégories de pécheurs (les morts et les vivants), depuis Adam jusqu\’à cette époque&#x2D;là. Ils seront condamnés pour avoir négligé le salut de Dieu (Hébreux 2: 3). (ii) Tous les rétrogrades de toutes les dispensations qui ont renié la foi en celui qui les avait rachetés (Exode 32: 33). (iii) Tous ceux qui nient la déité de Jésus&#x2D;Christ (Jean 3: 18, 36), tels que les sceptiques, les athées, les idolâtres et tous ceux qui ne dépendent pas de l\’expiation de Christ comme sacrifice final (définitif) pour le péché, ou qui n\’ont aucune considération pour la seigneurie de Jésus&#x2D;Christ et tous les religieux hypocrites (Matthieu 23: 27).\nLa mort a été un ennemi odieux de longue date pour la création de Dieu. C\’est le messager principal de destruction et l\’instrument de cruauté envoyé par Satan. Au Jugement du Grand Trône Blanc, la mort sera dépossédée de sa puissance et jetée dans l\’étang ardent de feu et de soufre. Par conséquent, il n\’y aura plus de mort (Apocalypse 20: 14; 1 Corinthiens 15: 26). L\’enfer qui est la demeure temporelle des âmes des méchants, sera vidé et jeté dans l\’étang ardent de feu et de souffre (Apocalypse 20: 14). Les cieux et la terre d\’à présent pollués par le péché et souillés par Satan, les démons et les pécheurs, seront consumés (2 Pierre 3: 7, 10&#x2D;12).\nDieu jugera avec justice:\na) Toutes les œuvres injustes des hommes (1 Jean 5: 17; Romains 11: 28&#x2D;32). Tout acte, tout sentiment ou toute pensée injuste qui n\’aura pas été purifiée par le sang de l\’Agneau, seront condamnés au Jugement du Grand Trône Blanc.\nb) Les œuvres secrètes des hommes (Matthieu 10: 26; Romains 2: 16; Hébreux 4: 13; 2 Chroniques 16: 9). Toute corruption secrète; l\’immoralité, la pornographie, l\’ivrognerie, l\’avortement, etc. seront révélés:  Les livres (livres d\’enregistrement) furent ouverts … et les morts furent jugés selon leurs œuvres, d\’après ce qui était écrit dans ces livres. Il y a un enregistrement pour tout ce qui est fait sous le soleil  soit le bien ou le mal  (2 Corinthiens 5: 10).\nc) Les paroles des hommes (Matthieu 12: 3&#x2D;37; 5: 22; Ephésiens 4: 29, 31; 5: 4):  au jour du jugement, les hommes rendront compte de toute parole vaine qu\’ils auront proférée . Chaque commérage, chaque médisance, chaque calomnie contre les autres sera exposée au Jugement du Grand Trône Blanc.  Car par tes paroles tu seras justifié, et par tes paroles tu seras condamné  (Matthieu 12: 37). Dieu jugera tout pécheur impénitent ou rétrograde selon Sa volonté divine et Sa justice (Proverbes 11: 21). Le jugement de Dieu sera juste, impartial et sans acception de personnes (Romains 2: 2&#x2D;12; Job 34: 18&#x2D;22). Il jugera le petit comme le grand, le riche comme le pauvre, l\’intellectuel comme l\’illettré, la haute personnalité comme la personne la plus méprisée.  Car l\’Eternel, votre Dieu, est le Dieu des dieux, le Seigneur des seigneurs, le Dieu grand, fort et terrible, qui ne fait acception de personnes et qui ne reçoit point de présent (pot&#x2D;de&#x2D;vin) (Deutéronome 10: 17). Le Juste Juge de l\’univers ne recevra pas de pot&#x2D;de&#x2D;vin pour pervertir le jugement au grand jour de Sa colère. Mais  … Il juge et combat avec justice\” (Apocalypse 19: 11). Sans partialité  QUICONQUE ne fut pas trouvé ECRIT dans le LIVRE DE VIE fut jeté dans l\’étang de feu  (Apocalypse 20: 15).\nL\’étang de feu est une place de souffrance indescriptible et de Châtiment pour tous ceux qui seront condamnés au Jugement du Grand Trône Blanc. Sans parti pris,  Quiconque ne fut pas trouvé écrit dans le livre de vie fut jeté dans l\’étang de feu .</item>
        <item>Le présent siècle dans lequel nous vivons est appelé dans les Saintes Ecritures  les derniers jours  (Hébreux 1: 1, 2). Ce siècle est d\’une importance capitale dans le plan de Dieu, puisqu\’il nous introduit dans une série importante d\’événements appelés: eschatologie. Le présent siècle appelé aussi la période de l\’Église est marqué par le mal, la domination de Satan, les ténèbres, l\’impiété, la convoitise, les meurtres, le mensonge et toutes formes de péchés (Ephésiens 6: 12; Galates 1: 4). L\’Eglise n\’en est pas épargnée. Il y a et il y aura le reniement de Dieu, de Christ, de la foi, de la sainte doctrine et de la chrétienté (1 Timothée 4: 1&#8211;4; 2 Timothée 4:3,4; 2 Timothée 3: 1&#8211;8). Le sol est maudit (Genèse 3: 17). Le diable et ses anges déchus sillonnent toute la terre. Les cieux atmosphériques sont pollués par les activités de Satan. À l\’heure actuelle, les croyants gémissent dans des conditions difficiles et insupportables de ce monde. Ils sont dans l\’attente de meilleures conditions : de nouveaux cieux et d\’une nouvelle terre où la justice et la sainteté habiteront. Dieu a un plan ultime à travers le jugement des pécheurs:  Quiconque ne fut pas trouvé écrit dans le livre de vie fut jeté dans l\’étang de feu . (Apocalypse 20 : 15).\nAvec le jugement dernier des pécheurs, le plan divin est de remplacer cette terre et ce ciel atmosphérique pollués par de nouveaux cieux et une nouvelle terre qui auront l\’empreinte de Sa Gloire, de Sa Sainteté et de Sa Justice (Apocalypse 21: 1&#8211; 7).  Car je vais créer de nouveaux cieux, et une nouvelle terre : on ne se rappellera plus les choses passées, elles ne reviendront plus à l\’esprit  (Esaïe 65: 17). Ceci laisse entrevoir ce qui adviendra à cette terre et aux cieux actuels. Tout ce que nous pouvons qualifier d\’édifices agréables à la vue et d\’empires orissants seront embrasés et se dissoudront. Car  … les cieux et la terre d\’à présent sont gardés et réservés pour le feu, pour le jour du jugement et de la ruine des hommes impies  (2 Pierre 3: 7, 10&#8211;14). Les gloires (prestiges) des hommes et toutes les soi&#8211;disant merveilles du monde ne sauront résister à l\’ardeur de ce feu. C\’est ici la sagesse : les croyants doivent amasser des trésors dans le ciel et non sur la terre … où la teigne et la rouille ne détruisent point et où les voleurs ne percent ni ne dérobent  (Matthieu 6: 20).\nLa nouvelle création sera entièrement exempte de toute tache de péché ; ainsi les conséquences et l\’effet du péché n\’y existeront pas. Il n\’y aura ni mort, ni souffrance, ni peines, ni larmes et non plus des séparation d\’avec Dieu (2 Pierre 3: 13; Apocalypse 21: 4). Tout comme les cieux et la terre d\’à présent étaient une création divine, de même Dieu créera de nouveaux cieux et une nouvelle terre &#8211; NOUVEAUX du point de vue de la qualité et par rapport au TEMPS. Le Ciel éternel, dans sa grandeur et dans sa sainteté, aura une nouvelle Jérusalem et sa capitale. \nC\’est la capitale de l\’Etat éternel appelé \”l\’épouse\” à cause de sa beauté virginale, immaculée. Et c\’est là que Christ et tous les saints de tous les temps résideront pour toujours. Toutes choses seront effectivement nouvelles:  Voici je fais toutes choses nouvelles . Ce sera la destinée éternelle des saints de tous les temps. C\’est de cette place que Jésus a parlé en disant:  Je reviendrai, et je vous prendrai avec moi, afin que là où je suis vous y soyez aussi  (Jean 14:3). Nous paraîtrons avec Lui dans la gloire et nous Lui serons semblables (Apocalypse 21:3; Colossiens 3:4).\nLa Cité Sainte, la Nouvelle Jérusalem est une cité matérielle et non mystique. Sa beauté est au&#8211;delà de toute description humaine. Elle a une forme cubique mesurant 15 000 milles environ en longueur, largeur et hauteur (1 mille = 1609 mètres), les avenues sont en or pur semblable à du verre transparent. Les murs sont en jaspe et ses douze fondations garnies de toutes sortes de pierres précieuses; elle a douze portes de douze perles. Les murs de la ville entière sont en or pur semblable à du verre transparent. Il n\’y a point de temple dans la cité. Le Seigneur Dieu Tout&#8211;Puissant est son temple ainsi que l\’Agneau.  La ville n\’a besoin ni du soleil, ni de la lune pour l\’éclairer, car la gloire de Dieu l\’éclaire, et l\’Agneau est son ambeau  (Apocalypse 21 : 23). Les rachetés de toute la terre y apporteront leur gloire et honneur. C\’est une Cité dont les portes ne sont jamais fermées (Apocalypse 21: 16&#8211;26). Le euve d\’eau de la vie, limpide comme du cristal sort du trône de Dieu et de l\’Agneau. L\’arbre de vie sur les deux bords du euve produit douze fois de fruits par mois. Les fruits et les feuilles servent à la guérison des nations. \”Il n\’y aura plus de nuit ; et ils n\’auront besoin ni de lampe, ni de lumière parce que le Seigneur Dieu les éclairera. Et ils régneront aux siècles des siècles\” (Apocalypse 22: 1&#8211;5). Les mots et expressions ne sauraient décrire cette nouvelle création. Que faut&#8211;il donc faire pour avoir part à cet héritage?\nEn vue d\’être participants de ce nouvel héritage, les pécheurs doivent se repentir et les croyants doivent être des vainqueurs:  Celui qui vaincra héritera ces choses; Je serai son Dieu et il sera mon fils  (Apocalypse 21: 7). Nous devons vaincre le monde (1 Jean 5: 4, 5; 2: 15&#8211;17) et Satan (Apocalypse 21: 11). Les faux prophètes, le péché et le mal ne doivent pas dominer notre vie. Nous devons nous abstenir de toute apparence de mal (1 Thessaloniciens 5: 22; Romains 12: 17&#8211;21). Que ce soient les persécutions où les tentations, nous devons les vaincre afin de prendre part à ce grand héritage (Apocalypse 2: 10, 26&#8211;28). Le vainqueur est celui&#8211;là qui prévaut et triomphe sur toutes les œuvres du diable (Actes 19: 16).\nLe pécheur doit avoir soif du salut et de la justice parce que ce sera très malheureux de manquer cette expérience glorieuse.  Je donnerai à celui qui a soif de l\’eau de la vie gratuitement  (Apocalypse 21 : 6). Les pécheurs doivent se repentir aujourd\’hui. Les rétrogrades doivent revenir au Seigneur aujourd\’hui.\nLe racheté aura une vie glorieuse dans cette cité éternelle. Ce sera une vie de : Communion (1 Corinthiens 13: 12), de Repos (Apocalypse 14: 13), de Connaissance totale (1 Corinthiens 13: 12), de Sainteté (Apocalypse 21: 27), de Joie (Apocalypse 21: 4), de Service (Apocalypse 22: 3), d\’Abondance (Apocalypse 21: 6), de Gloire (2Corinthiens 4: 17) et d\’Adoration (Apocalypse 19: 1 ; 7: 9&#8211;12).\n\”Mais pour les lâches, les incrédules, les abominables, les meurtriers, les impudiques, les enchanteurs, les idolâtres, et tous les menteurs, leur part sera dans l\’étang ardent de feu et de soufre, ce qui est la seconde mort\” (Apocalypse 21: 8). Un châtiment attend les impénitents et les lâches qui auront choisi d\’avoir pour un temps la jouissance du péché. Ils seront tourmentés éternellement dans l\’étang de feu. Nous n\’avons qu\’une seule vie (Hébreux 9: 27). Voilà pourquoi le croyant doit demeurer ferme et fidèle au Seigneur. Le pécheur doit se repentir pour être sauvé et le rétrograde doit revenir au Seigneur pour être restauré. La négligence d\’un  si grand salut  sera malheureuse. Nous ne devons pas rater la gloire du Nouveau Ciel et de la Nouvelle Terre.  Que celui qui a des oreilles entende ce que l\’Esprit dit aux Eglises! Je viens bientôt. Retiens ce que tu as, afin que personne ne prenne ta couronne. Celui qui vaincra, je ferai de lui une colonne dans le temple de mon Dieu, et il n\’en sortira plus; J\’écrirai sur lui le nom de mon Dieu, et le nom de la ville de mon Dieu, de la nouvelle Jérusalem qui descend du Ciel d\’auprès de mon Dieu et mon nom nouveau  (Apocalypse 3: 11&#8211; 13).</item>
        <item>La réalité de l\’Enfer est un thème important et récurrent dans les Ecritures. L\’Enfer est décrit comme un lieu de tourments atroces et de châtiment éternel pour le non&#x2D;converti dans un feu inextinguible (Matthieu 25: 41; Marc 9: 43&#x2D;48; Luc 16: 23, 28). A cause du caractère et de l\’aspect effrayant de l\’enfer, il y a des gens qui donnent des explications purement hors du contexte de la vérité biblique. Plusieurs sont parvenus même à  creuser des citernes crevassées  d\’assertions erronées pour donner raison à leur ignorance grossière. Cependant la Bible fournit, sans ambiguïté aucune, d\’amples éclaircissements sur l\’enfer comme étant la demeure éternelle des pécheurs (Psaume 9: 18; Proverbes 7: 24&#x2D;27; Proverbes 9: 13&#x2D;18; Marc 9: 43&#x2D;48; Luc 22 : 28; Apocalypse 20:13&#x2D;15; 21: 8).\nL\’enfer est un endroit redoutable de souffrances perpétuelles pour les transgresseurs de la Parole de Dieu. Le Seigneur Jésus passa un temps considérable en mettant l\’accent sur le caractère réel de l\’enfer. Il a dit par exemple aux habitants de Capernaüm, qu\’ils seront abaissés jusqu\’en enfer à cause de leurs iniquités (Matthieu 11:23 ).\nIl mettait en garde constamment ses auditeurs du danger de l\’enfer et le besoin pour eux de s\’en détourner (Matthieu 5: 22, 29, 30; 10:28; Marc 9: 43&#x2D;48; Luc 12: 5). Il donna des explications poignantes au sujet de l\’enfer comme un lieu de châtiment éternel (Matthieu 25: 41, 46; Marc 9: 43&#x2D;46; Luc 16: 22&#x2D;28; Apocalypse 14: 10&#x2D;11). Il révéla que les pécheurs qui meurent dans leurs péchés auront leur part en enfer. (Mathieu 7: 15&#x2D;19; Matthieu 13: 40&#x2D;42, 50; 23: 33; 25: 41&#x2D;46; Luc 16: 23; Apocalypse 20: 14, 15; 21: 8).\nLes Apôtres aussi donnèrent les mêmes explications thématiques de l\’enfer, telles qu\’elles furent relatées par le Seigneur (Romains 2: 5&#x2D;9; 2 Thessaloniciens 1: 8, 9; Hébreux 10: 26, 27; Jaques 3: 5, 6; 2 Pierre 2: 4, 9; 3: 7; Jude 7, 23; Matthieu 3: 7&#x2D;10). L\’Eglise, à l\’heure actuelle, ne saurait se permettre de s\’arroger le droit d\’adopter une position moins spécifique concernant l\’enseignement sur l\’enfer, au risque de pervertir le caractère sacré complet des Ecritures.\nLe mot \’\’Enfer\’\’ selon les versions françaises apparaît au moins 54 fois dans la Bible; sa traduction en hébreux  Sheol  31 fois, alors que les interprétations grecques Gehena  et  tartarus apparaissent chacune respectivement 10 et 12 fois. Son usage régulier dans les Ecritures à partir des allusions faites à son sujet par le Seigneur Jésus, ainsi que d\’autres personnages bibliques lui en donnent validité.\nQuand un pécheur meurt, son âme descend en enfer, où il est dans un état de parfaite conscience et en proie aux tourments. L\’histoire du pauvre Lazare et de l\’homme riche est une illustration typique du châtiment éternel réservé au pécheur (Luc 16: 23&#x2D;24) \nL\’enfer est aussi un lieu où la mémoire du pécheur lui revient. L\’homme riche dans Luc 16:23&#x2D;24 s\’était rappelé la vie tumultueuse qu\’il avait vécue sur terre, de même que ses cinq frères vivants qui étaient encore dans le péché. En dehors de l\’incommodité aigüe de l\’enfer, le regret d\’une erreur de jugement de la part du pécheur au cours de sa vie, constitue aussi un tourment éternel pour lui.\nL\’enseignement sur la doctrine de l\’enfer doit scrupuleusement se garder des opinions erronées et non scripturaires des faux docteurs. Le concept du purgatoire, représentant un soi&#x2D;disant état intermédiaire entre la mort et l\’apparition devant Dieu, n\’a aucun fondement biblique. De même, la notion d\’annihilation du méchant n\’est pas correcte non plus. Le châtiment futur du méchant est éternel; le pécheur à sa mort est automatiquement transféré en enfer où  leur ver ne meurt point, et où le feu ne s\’éteint point  (Marc 9: 44&#x2D;48; Deutéronome 32: 22; Job 26: 6; Esaïe 5: 14; Amos 9: 2; 2 Pierre 2: 4; 2 Thessaloniciens 1: 7&#x2D;9). Les polémiques inutiles à propos de la réalité de l\’enfer ne sont pas étranges puisque les Ecritures font clairement allusion à cela:  mais l\’homme animal ne reçoit pas les choses de l\’Esprit de Dieu, car elles sont une folie pour lui, et il ne peut pas les connaître, parce que c\’est spirituellement qu\’on en juge  (1 Corinthiens 2: 14). Puisque Dieu est saint, le péché doit être puni dans la personne du pécheur ou dans la personne de son substitut: Le Seigneur Jésus&#x2D;Christ.\nAucun homme ne croit à l\’enfer tout simplement parce qu\’il ne le veut. Il y croit parce que cela s\’impose à lui. Il est vrai que le châtiment éternel n\’est pas un sujet de discussion agréable, cependant, c\’est une réalité et un destin affreux.</item>

    </string-array>
</resources>